是咁的，我係一個記錄示威嘅畫家

是咁的，最近有上前線嘅人都應該會見到有一個ON9仔囉住塊木板走黎走去
無錯，果個係我
我唔怕出樣，因為我從來都只係路過嘅畫家
係唔比狗咬嘅前題下，我係越高調越安全，仲特登係件衫上面寫明我係藝術家
不過其他人切忌報夢
我幅畫認唔到人，但你自已認你係張畫入面我救你唔到
唔小心戳左你出黎就唔好

最近我開始用炭筆，用最短嘅時間記錄一Ｄ唔能夠用相黎記錄嘅野
因為好多時候前線瞬息萬變，好多野都係電光火石之間發生
而影相拍示威者幾乎係無可能，所以我嘅畫好有可能係某Ｄ野嘅唯一圖像記錄

今日我去左港島，仲跟左手足轉埸
一開始，我黎到維園集合
見到一個FullGear嘅前線人員，所以畫低佢

我隱去所有牌子和可以辨認身份嘅野，淨係畫左個正氣凜然嘅黑衣人
前線人員嘅肖像恐怕只有我一個人能夠幫佢留低

跟住班示威者向後走去銅鑼灣，係ＳＯＧＯ地鐵站附近停低

佢地決定佔領銅鑼灣並架設路障，不過有一堆傳媒影緊佢地
所以我就畫後面嘅示威者，佢指揮交通並讓私家車在行人過路處掉頭離開

示威者在雨傘掩護下拆除鐵欄制作路障，有個人走到我面前擋住我的視線，我覺得很有趣所以就畫下來

另一個角度嘅拆鐵欄

銅鑼灣有間家具店開左鋪
示威者馬上買了一大堆頭盔，眼罩，行山杖等物資，甚至好像連魔法用品也有
仲要係一百個一百個咁樣買
所以說，其他店鋪為甚麼關店呢？
肯開門做生意的絕對可以發一筆國難財

示威者決定轉埸往尖沙咀，四個FirstAid坐在地鐵月台地上休息和看電話

然後畫畫下有記者搵我做訪問

去到尖沙咀後，有個女士看到年輕人上前線而流淚，反而被她們安慰

其實我淨係畫到果個女人喊嘅樣，前面堆女仔都係作出黎嘅

尖沙咀的示威者用鐵欄製成路障，其中有兩個鐵欄做的新形三角路障

對峙期間，大批示威者用雷射筆照射警署頂樓，懷疑拍攝示威者的警員

畫完這張之後，速龍開始就殺過來，我判斷形勢過於危急所以直接撤離
畢竟我無裝備，就算我有裝備，同警察打架亦只會馬上被抓出來
我戴口罩都無用，因為現埸得我一個人囉住木板走黎走去畫畫
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
我開左個Page放畫，得閒可以黎睇睇：

原本我係用塑膠彩畫下裝飾品，不過近期風格同目標唔同左，所以我直接開新ＰＯ
舊ＰＯ：
是咁的，最近我每晚都會出金鐘畫畫

睇完你個po然後諗住睇埋舊個個 見到個中門大開就發現原來一路有追你嘅畫

支持你 但你畫畫都要小心 狗會咬人的

放心，有狗會九秒九走佬

好遲利

721 811

是咁的，禮拜一同琴日我都有私事出唔到黎
結果今日機埸變成了有出沒進的禁區
但我還是有幸進到靜坐區現埸記錄其他人無辦法記錄嘅野
方法我唔講啦，講左就會比人守死，總之係撞彩

８時左右，去到入境大堂安頓。
看到記者們在長櫈區休息，食飯

唔好問點解我會追住記者黎畫，因為記者係唔會採訪自已

堅持留守的人只會越來越少，
但他們還是聚在一起，用各自的方法訴說香港最近發生的事

地下有一排以英文為主嘅單張，途人路過都會睇下
問下我發生咩野事

有四個人舉起標語，面向接機口默站

然後有人溝女

日本記者採訪靜坐區

記者講嘅語言無辦法寫係張畫上面

離開時畫一下最近靜坐區嘅出口
小小的出口塞了六至八個警衛，務求外面的人進不了來。
有來接機的人鼓譟，因為他們被逼要係客運大樓外面迎接他們的親友
大佬，三十幾度啊，仲要無水無廁所，係咪痴線嫁！

痴線，完全推唔起

謝謝你用心記錄每個片段

不撤不散 各自努力
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命
長期戰 不氣餒
唔好意思，阻你一陣
-
香港人重要日程：

8月15日：稅局接收工（1200稅務大樓）

8月16日：學界萬人炒聯手萬人集會（2000遮打花園）
8月16日：大家記得撳錢

8月17日：教師大遊行（1100遮打花園）
8月17日：光復紅土（1530紅磡馬頭）

8月18日：民陣大遊行（1500維園）

8月24日：觀塘大遊行（1300駿業街球場）

8月25日：荃葵青遊街（1400葵青劇院集合）

各位手足，到時見！

戰地畫家

支持你
要小心安全
冇gear食煙好傷

係放煙之前會走佬

幫推

時代革命第二波----經濟戰線----趕走親中財團
真香港人在2019年6月開始的大時代付出了大量傷痛、血汗和生命代價，令自由世界的人民領略到真香港人對抗中共港共的不公義的無比勇敢與極高智慧，全世界都肯定真香港人是最偉大的民族之一。中共的卑劣手段及與民為敵惡魔本性令真香港人更堅定雙普選及民族自決才是未來的出路。

因此我們應該進入下一波時代革命：在經濟上趕走親共財團與用貪腐養大的中聯辦（至少要他們減血九成），這些官商勾結財團是會牢牢掌握佢地嘅不公義制度，為了利益佢地會壞事做盡。

我們應該建立抗共經濟，區別於親共財團，我們要通過與歐美的聯繫說服歐美（包括香港人權法等等方式）制裁香港的親共財團的出口及其他經濟活動，同時保持讓真香港人的抗共經濟保持免稅、免制裁優惠。

我們絕對可以在這個全球經濟轉型時創造奇蹟，理由如下：

1.香港人的經濟活力、專業精神、全球網絡非常適合industry 4.0及因中美貿易戰需重建的供應鏈，我們可以建立flexible workshop新經濟模式製造靈活的訂單；

2. 香港在90年代有大量的工業技術人才，我們可以利用網絡聯繫重啟他們的技術talent (例如在連登中發表「職得做xxx的入黎」，我們可以製造出比淘寶優質的產品，真香港人現正開始大量參與使用及研發人工智能可以擴展我們的生產能力千倍或萬倍，因此我們可以製造出與淘寶一樣versatile 豐富多彩的產品系列 ；

3. 有足夠的香港及海外資金願意投資香港的抗共經濟，尤其是建立的人網絡為產品增值，industry 4.0的產品可以由全球供應鏈合作而成，真香港人正是適合在其中扮演agents；

4. 抗共經濟可以在香港本土迅速成長，我們可以借助文宣的經驗說服香港人大量購買使用抗共經濟的產品；

5.可以考慮用非牟利捐款形式開始智囊及商會，團結越多人越成功，協調logistics 也是真香港人能夠做得最好的。商會也要分辨是否有親中商人混入真香港人經濟圈；

6.真香港人投入新經濟一定會得到全世界的支持，因為industry 4.0正是需要真香港人的特質作為領頭羊，而不是中共貪腐結構下的工業人。不可否認，中國的industry 4.0是相當領先，但他們搞的并非歐美期望的將部分workshop留在歐美(global players,regional segmentation)，真香港人就可以做得到 ;

7. 要達到經濟獨立并最終令中共給予真香港人雙普選，我們仍然要間中用抗爭用選票打低親中建制，但請真香港人be water，盡量不要流血或被捕。

本人上述建議只是拋磚引玉，請更多專家們為抗共自主經濟出謀劃策。

光復香港時代革命

攬炒巴個集會，我緊係有去啦
不過純和理非埸好少野值得我記錄，因為在埸好多記者望住個台

黎到果陣，入口塞左堆人
因為入去會埸嘅路比花槽同水池頂住左
遮打本身個設計唔係比人搞大型集會，係想你繞過水池同花槽睇花草
面對今次六萬人嘅集會係完全癱瘓

一不過我都搵到位入去，二樓平台企滿左集會人士同記者，仲有人舉美國旗

係遮打外面望番入去，見到好多人囉英美旗

有人準備左個爛櫃當腳踏咁比人上平台

埸內嘅救護站

集會有一堆人舉英美旗

完埸後，舉英國旗的人聚集在一起唱" God Save the Queen"(天佑女王--英國國歌)
唯發起人準備不足，背景音樂過細而且所有人皆不熟悉歌詞，所以唱得一塌糊塗

聽日紅土見（或者係冒險樂園）
後日去遮打

警察亂咁封路，明明無人行宋皇台
但警察放左幾個雪糕筒唔比車入土瓜灣

係亞皆老街公園落車，路過看到盂蘭節勝會
和遊行沒關係也順便畫下來

用左差唔多九個字先由亞皆老街遊樂埸行到去海心公園
結果去到果陣龍尾已經走了。

冒著雨水畫下物資組在無人的球埸回收物資的情況

跟著黑色衫的人行，去到工業區先見到龍尾。
有個手足扯左梁尾芬張海報落黎放係路中心比人踏，大家一齊拍手照好。

我收到消息，有班人會去工聯會行動。
所以我沒追上遊行隊伍，反而直接向後撤退。
結果遇到一班蒙面的手足，坐在小食店前食東西。

其實全部都係男仔，不過好似畫到佢地搞緊基咁
因為佢地周身郁，然後兩個男人嘅影像重疊左

工聯會示威現埸
門口擺放了菠蘿，以示工聯會在六七暴動經放放土製菠蘿（炸彈）
牆壁貼滿了有關林鄭和梁美芬的ＡＶ改圖，還有人在上面噴白色黏液
而且牆身被擲滿了雞蛋，以示對這個出賣工人的工人組織的不滿

由於現埸下雨，所以大家都撐起雨傘擋雨
雖然只是單純發洩，但我們又有甚麼其他方法對付共產黨的扯線公仔呢？

欣賞，但畫功真係一言難盡

目前係高速速寫

抽象藝術家

雖然係畫室嘅練習係三十幾分鐘嘅速寫
但你要知道，實際上我每張畫最多得十幾分鐘我畫
有Ｄ電光石火嘅野甚至一兩分鐘就無左，或者要緊急撤退

根本無時間同機會仔細雕琢

今日我係銅鑼灣入埸，ＳＯＧＯ門口塞左一堆人唔出又唔入
然後突然落好鬼大雨

好彩我Ｄ紙無濕曬

撤退入後面嘅東角商埸，係入口望番出去
嘩，真係唔洗行

所以我索性係商埸行下街先
跟住我見到間畫鋪Nari ArtShop，順便同果個畫師姐姐吹下水交流下
順便委託佢幫我畫畫

係示威現埸仲敢照常營業，本身已經係信任示威者嘅表現
所以值得開名表揚同埋宣傳，無論間鋪本身立埸如何

其實商埸多左一班黑衫人支持本地經濟，買下野咪幾好
點解有Ｄ鋪頭要拉閘閂門呢？

我見勢色唔對，索性係後門走佬
點知比我撞到條秘道
係東角商埸同世界貿易中心之間有條路可以行出告示打道
雖然都塞滿左人，但至少可以行出去。

之後我再硬推左幾個街口，爬欄杆入左維園
一入維園我就見到一班細路係遊樂埸無憂無慮咁玩
所以我就走左入涼亭畫佢地

興世無爭嘅細路同周圍嘅集會人士相映成趣，但細路本身唔係應該係遊樂埸爬下鐵架咩？
無錯，今日嘅集會係為左班細路未來可以安心咁樣玩

之後我行左幾步，入左大型帳幕入面

跟住我去左小食亭買左個蛋糕
在維園唯一嘅補給站就係維多利亞茶座
理所當然地坐滿左人，而且係災難性飢荒
不過果度竟然有印度料理賣！
如果唔係咁嘅緊急關頭，我都想去食下印度飯

在大球埸正中央，有民陣搭建嘅大台
但Lee個大台係屬於大家嘅，人人都有平等嘅權利上去講野
大家都冒著雨發表自已係運動入面嘅感想。
亦多謝隔離位小姐幫我擔遮，因為球埸係無瓦遮頭嘅。
無佢遮我根本畫唔到畫

樓主越畫越好

May Be
不過有D Moment真係無時間雕琢

巴打今日係咪多左時間畫
或者唔洗驚幾多有狗推
可以好安心咁畫？

明顯睇到今日線條修飾多左細致左
個畫面都易d想象到

係，仲有適應左雨戰

加油
有機場見到你就say個hi

細節決定質素
越多時間加細節，幅畫會越靚
當然，前題係第一筆唔好落錯

有時候無狗，但又要趕住去其他更重要嘅地方就唔加咁多細節
或者現埸唔適合畫畫，但又勉強逼出一個位畫，咁都要急急腳畫完

【818】重新定義咩係「香港腳」！

好勁

唔好意思阻阻你

聯署網址：

唔洗verify citizenship 自己諗簽唔簽
只要提供 email address + 英文名 ＋選Location + Postal code

喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 成功例子參考
852
0852
00000
000000

支持

光復香港!!!

好有才華

是咁的，今日我都到左元朗
原本諗住出去靜坐區食飯糰嘅，不過Ｄ人竟然坐埋係閘入面
咁我就只好直接開始畫
在閘入面隨意坐下的示威者和路過的行人

跟住我出左外面，係物資站附近搵到個位食左我Ｄ飯糰
跟住順便畫埋個物資站
有記者採訪物資站，勇武者都帶好面巾以防暴露身份

前面好像抓到福建人，有人熱烈地同他拍照留念
結果前進的路就塞住了，隨意塗鴉一下

依然盡忠職守嘅客服中心，和周圍大量靜坐人士

畫完幅客服中心之後，事態突然急速變壞，
我感覺到形勢不妙所以撤退到月台，打算在離開前畫一下月台的人。
怎料全世界都說「無裝備的走」，我也只能簡略畫下逃跑的人和對面來的列車，然後直接搭車撤離

係沙田見過樓主 真人好毒
不過我都係

何以見得？

巴打，我地依家搞緊 #Eye4HK Campaign，發動國際文宣，呼籲關注警暴。詳情請睇：
［#Eye4HK Campaign 一觸即發］已有名人強勢加盟！今晚八點正，約定大家喺各大社交媒體見，發動全球文宣！！

請問你會唔會有興趣參與，為我地畫一幅畫？
參考

好多謝你！

#Eye4HK
#EyeforHK
#NoPoliceBrutality
#FreeFromFear
#DemocracyForHK

自從開始國際化之後，世界各地等既地方都有唔同人發聲支援我地。

佢地都為緊自身既權益發聲。我地有冇計整返啲野去支持返佢地？類似當地語言既海報去比外媒睇。

實行we connect the world去聲援返其他為自由民主爭取既群眾，互相打氣。

碳筆不在身上，只能用原子筆繪畫
我的漫畫描線可以將一個萌妹子變成恐佈漫畫

多謝你的用心，但巴打的畫功有好大的進步空間呀

多謝巴打！

Support!

阻阻大家 幫手簽同share！叫紐西蘭政府支持香港同關注香港人人權問題！

是咁的，今日香港之路我係油塘，因為紫線一落車就係油塘唔洗行
一個無景點，無特色，無傳媒嘅地方
做圖片記錄嘅恐怕只有我一個，但其實今日有唔少人有影相
手仔我都想拖下，但我要外圍記錄你地點樣拖手

大約七時，人鏈龍頭由油糖地鐵站Ａ２出口向外排，打算繞回鯉魚門邨的迴旋處，由鯉魚門道連接藍田的人龍

大家都向上跑尋找隊尾，看到這個人數就心安了

我追不到龍尾，所以開始隨意畫人
人鏈都派發了尼龍繩，當人數不足的時候可以延長拖手的距離。
兩個師奶雖然望著不同的方法，但尼龍繩始終連結著彼此

鯉魚門邨商埸外圍的人鏈，已經是密密麻麻的人群
還聽到消息各地的人龍都開始連結起來。

唔知點解大家都開始囉起相機，開燈向上舉

我沿著人龍向前行，見到個肥宅，隔離係個靚女！
睇到佢不顧口罩掉落都要大叫香港人加油，同埋隔離個肥宅怕怕羞羞但又想望嘅樣，真係好值得記錄底

我見畫面仲有位就畫埋個女仔嘅朋友
兩個少女香噴噴嘅聲音，連我都好想留低同佢地一齊嗌
但此刻我有使命要做，要向前記錄更多野

經過鯉魚門邨商埸的門口，看到一整排舉標語的女示威者。
原本想畫她們舉外國標語的樣子，但突然傳來兩分鐘後（九時正）要蓋右眼的指令，所以我被逼改動作
然後線條開始混亂，不過這班小姐還是說我畫腳畫得很好看（？

九時過後，人鏈開始散去
有人自發在油塘地鐵站Ｂ２出口搞播影會，吸引了一班人觀看。

途中有警察在左上角的位置進埸，被群眾屌走。
後來我叫他們改叫「一齊睇」，讓警察看看自已做了甚麼事，因為他們只是一般軍裝警察，沒有盾牌和其他護甲。
之後那班警察再嘗試進入的時候都被「熱烈邀請」一齊睇影片，然後敗走

聽日觀塘見

今次繪畫我覺得自已炒炒地粉
因為過往我都係畫大局為主，人物主要抓個形態畫幾筆就搞掂
但今次行動反而無咩遠景同大局可以畫，我開始集中係個別示威者上面
需要繪畫人嘅細節

人嘅五官，肢體嘅比例，衣服嘅摺痕等等都係需要注意
而LeeD都係我過往畫遠景好少會處理嘅野

係畫室畫人像我有時間慢慢雕琢
出到黎速寫我就要一筆到位，無時間比我慢慢執

係，一筆到位只需要幾秒時間
但點樣畫Lee筆就需要幾年,甚至幾十年時間準備同練習

不過我無打算逃避
可以畫到幾多就畫幾多，可以練到幾多就幾多
共勉之

多謝你！

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

是咁的，觀塘係死地
雖然我有相熟嘅Game鋪可以避難，但係無地鐵嘅情況下都係早走早著
所以我破記錄咁快咁走佬

因應監控燈柱可能會偷偷地運作，在ＡＰＭ派發錫紙的兩個少女

現埸有幾個人也收了錫紙並包好他的信用卡和電話

在遊行起點駿業街公園對開的商埸一樓畫向起點
有媒體準備報道，也有人架設流動連儂牆

有個阿伯話我畫得好靚，跟住佢用Ｄ我聽唔明嘅方言鬧班遊行人士，話佢地搞死香港。
我意識到可能係一個福建幫，所以我用更誇張嘅口吻同佢講野
話共產黨會派特工黎搞掂班示威者，叫佢快Ｄ走唔好比監控燈柱影到相，廢事佢上大陸比人捉。
跟住佢唔信，我見同佢溝通唔到，我只有同樓下街站同ＦＡ講隔離商埸有一個福建佬想落黎搞事。

有人以手推車運送冰箱，向遊行人士派發支裝凍水，和「以未開嘅支裝水換取凍水」

可惜在我繪畫中途他已經推走了車，否則我也會去換一支

有趣的兩個人

他們操普通話，配戴紅色共產黨布帶，不停叫遊行人士關注他們。
不過看出他們沒有惡意，但沒有留下任何聯絡方法或其他有效的「關注方法」。

據我理解，他們的祖輩是共產黨倉黨黨員，但是在派系鬥爭輸掉，而走來香港「支持一國兩制」
今鑊連共產黨都Connect
如果ON9議政搵到佢地嘅話，隨時會有「真共產黨人」出黎介班建制嘅票

在海濱長廊外的行人道遊行的遊行人士
不少人都擔遮擋鏡頭

時間地點保密
有一班勇武兄弟整理緊裝備同休息緊

接著我聽到了「Mega Box放了催淚彈」
因為沒有地鐵，我已經做好撤離的心理準備

在一個不明的十字路口（後來對比地圖才知道是勵業街和衛業街交界的大十字路口）

看到一班示威者聚集，相信前方一定有示威者的防線，在極遠處向左轉的天橋相信就是警察防線

原本在十字路口上開始繪畫，不過聽到有人叫「跑」
我就向後退了半條街才回頭繼續畫
雖然有Ｄ驚，但警察一時三刻係衝唔到過黎，起碼前面同後面都有班示威者頂住。
而現埸記錄嘅人恐怕只有我一個人，所以我有記錄Lee條戰線的使命，見到咩就畫咩

係前線畫完一幅畫之後，我諗緊走唔走
跟住我見到巴士埋站，所以就上車撤離

係車上面見到有班勇武係地下欄杆度放左一堆蛋。
我唔知佢想點玩，不過架車就開走左睇唔清楚，九秒九大約畫左少少野出黎就算。

撤離左之後，我收到風話大埔有人搞人鍊
來源係FaceBook一個百幾人回應嘅Post

結果搞手見無咩人黎就走佬，淨低一個妹妹仔同佢執手尾同Ｄ人講個活動取消左

我見無人鍊畫，就去連儂隨道求其畫左位手足
用多Ｄ時間執下Ｄ細節

靈魂畫師推

走住佬咁樣畫畫

我好似係大埔嗰次見過你

好正！

想join您tgt
身邊無人係畫畫之人，又唔敢自己一個

基本上我次次都係度
我係隱藏NPC

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

是咁的，今日落雨好難搵到啱位安心作畫
好多時都係係一邊避雨一邊畫
錯過左幾件值得記錄，但未被任何人記錄嘅野
例如塗鴉同埋整路障。

不過今日都畫左一Ｄ野

開始前葵涌廣埸的食街，
店鋪如常營業，大量遊行人士買了不少小食醫肚

老實說，示威者不但不會破壞店鋪，而且過門都係客。
其他地方的食店（例如大埔遊行）又何必急於拉閘？

係葵涌廣埸的大橋望向運動埸，通往工業區的遊行路線已經塞滿了示威者。
他們冒雨前進，全部都擔起雨傘

我穿過了運動埸，隨意找了一個的士站避雨，順便繪畫遊行隊伍

在中訊電訊大廈避雨的遊行人士和記者
以及外面的遊行隊伍

到達荃灣後，聽到前面傳來「如心廣埸出黑旗」的消息，情況急速惡化。
望向旁邊的樹林後面已有幾架著燈的警車，警車前有用竹支搭建的路障。

示威者用竹支搭建另一重路障，有外國記者拍照記錄，我提醒他要將人面模糊才可以發佈。

在爵悅庭地下花槽坐下休息的街坊和示威者對話
與急速崩壞的前線仿佛是兩個世界

收到「遊行終點三個方向都有警察包抄」，「青衣橋有警察封路」，「前面有水炮車」等各種告急消息後，我即刻搵路走。

我原本打算搭的巴士，卻要經過警察防線才能去到，那麼當然是行不通。
那只能原路拆返，上山係葵盛隨使上了一架通往九龍的巴士撤離。

連我撤離都有難度，比我更晚走的人也應該更難走了。
結果夜晚就係荃灣死戰同埋大圍捕

由於我多次帶畫板出去，我唔能夠Black Board加入示威者，甚至連口罩都無辦法遮蔽我嘅身份，所以連載都廢事載。
因此我無辦法上前線，我有自已能夠做嘅野要做…但我做嘅野真係有意思咩？我都開始懷疑了。

前線唔需要一張畫，比起一張畫佢地更需要一幅指令前進後撤嘅旗。
比起一張畫，佢地更需要一句標語。
比起一張畫，佢地更想要魔法燃料。

我只能夠記錄唔能夠拍照記錄嘅野，最適合記錄示威者嘅細節
例如勇武派的肖像，示威者同記者嘅休息片段，同埋一Ｄ唔能夠比人知道嘅義舉或者策劃行動的片段
但有幾可真係比我見到？而我又有至少一分鐘時間比我畫底？
雖然上幾次真係比我捉到幾張只能夠畫底嘅野，但佢地係咪真係需要被記錄？連我都答唔到。

巴打好有口德

gichi

我諗緊
應唔應該整張咁嘅紙皮畫帶去828#protestoo集會

我意想到事主發生過嘅野

諗起有位巴打又係畫畫係紙皮

最尾有人路過買左

唔記得係咪樓主

日期: 2019．9．1
時間: 13:00

[9．1機場] 文宣集合

GoogleDrive: 91機場文宣資源 (手足有新貨話我知，會Upload上去)

#黑警還眼 #612 #721 #811 #823
#推到有英文文宣#
----------------
英文文宣建議：
內容:
91 Hong Kong International Airport
SOS: Humanitarian Crisis Alert
Government has failed us. Police shot us.
It’s now or never, please stand with HK.
Thanks in advance for your support and understanding.

方向/ 建議：
-強調事態之緊急及嚴重
-形式係事先通知，而非道歉，機場示威是出師有名同埋其中既正當性
-例如可用”SOS”之字眼
----------------------------------------------

有人買過我嘅畫
不過我果幅係畫板布

巴打加油

我喺葵廣見到你

維園見過你

好多次都會出現

你地點可以接受一個女仔係狗屋咁樣比人搞？
星期三晚遮打見

同一個畫面，但係更大張

是咁的
今日我到左追究性暴力集會
咪見我留左鬍鬚，其實我係女性主義者
我覺得女人係珍貴過男人，男人天生係有原罪

遮打花園的集會舞台，一如以往地塞滿了人。
台上的人控訴著警方用性暴力作為恐嚇女性的手段。
現埸很多人亮起紫光，以示對受害人的支持，不過我只有黑白所以畫不下來。
在這幅之前畫了兩張類似的畫，但礙於空間和角度問題所以撕畫了。

其實集會對住個大台畫，畫黎畫去都係同一種構圖。
所以唔想繼續望住個台，走左出外面

遮打花園德輔道中出口有抗爭者指揮進埸路線；
有抗爭者舉起雙面PePe告示，提醒別人不要拍大頭和戴好口罩保障身份保密；
也有抗爭者用唇膏幫其他人手上寫上#Protrsttoo的hastag，以示對受害人的支持

架電車完全係
Lee幅畫亦暴露左我唔識畫交通工具嘅軟肋
我係憑感覺畫畫，主要畫人，次要畫景
畫有機物品會好正，但對機械類嘅野苦手

地鐵有抗爭者呼籲其他人跳閘或衝閘，
因為地鐵在上兩次遊行中惡意關閉車站和協助黑警運兵，所以抗爭者不給車費以示抗議

散埸時，有抗爭者在地鐵站派發酒精濕紙巾，以抺除手上的唇膏字，但拿的人不多

聽到另一個黑警性暴力受害者嘅證言
我即刻有靈感畫到佢果時係受Ｄ咩對待

用硬物摸下體和強逼失禁
但我猶豫緊係咪要畫出黎

係，我可以畫出黎等大家可以更清楚理解佢受到咩野對待
大家一齊痛，一齊為佢憤怒

不過我老豆話我咁樣同挖人傷口係傷口上澆鹽無分別

支持你繼續畫

我開始思考，其實Lee種和理非集會我係咪仲要素描
因為畫黎畫去都係同一樣野
都係有個台，有堆觀眾，仲好難逼入去

埸邊亦無咩太多小事可以比我記
不過當有嘅話，我真係可能係唯一記錄

起碼跳閘唔會有人影

巴打支持你！有冇開twitter account？
推向國際！！！

之前有，但我無咩心力同時管兩邊嘅ＡＣ（計埋連登其實係三邊）
仲有我應該連同之前嘅畫一齊ＰＯ定直接由今日嘅畫ＰＯ

咁舊畫點算？

油塘人鏈好似見過你 大埔都見到你 加油

有人溝女

靚畫加上特別旁述

#clap#p 巴打/絲打請受我一拜!!!
可唔可以留個tg呀 我都想出去畫嘢但唔夠薑 (有畫開speed drawing) 我哋應該幾夾

我有個詛咒遊戲機嘅 FB page

今日發生嘅事，相信大家都會知道
因此我唔會比警察係我視線範圍內出現
不過係有野發生前，我畫左唔少畫

修頓球埸準備宗教集會的人潮，和打籃球的市民

突然，有人開始向中環方向遊行和叫口號
在遊行時間還繼續營業的餐廳，值得尊重

教會入面的飲水區和等待去廁所的人龍

金鐘，中信橋上看戲的人群和記者，以及橋下面的戰線

在中信橋野生捕獲林卓廷，他正接受外國傳媒訪問

示威者換裝離開，有記者從傘陣外拍攝

撤離後，在連儂隧道看到有街坊清理受糞使污染的紙張

時間地點保密，有示威者腳中顏色水
在傘陣下更衣和抺腳

食煙休息的勇武們
繪畫途中有法新社的記者訪問我

還有更多抗爭者個人繪畫，時間地點保密

幫推

[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

巴打小心推

法新社係咁叫我哋戴返罩怕影到我哋
Btw好靚

是咁的
今日入唔到機埸，係無安全撤離路線下無意入去東涌博命
判斷形勢後決定直接係青馬收費廣埸折反

今日和理塞的確塞左好耐車
係架巴士上面訓左一陣，醒返都仲未到長馬橋
所以求其畫左Ｄ野
我甚至有時間研究點樣畫雲同埋樹葉

之後再自已ＦＦ個祼女
不過畫畫下成班人落曬車，所以無執返左腳嘅長度問題

落車之後，見到有抗爭者指揮私家車，比佢地接人去機埸或東涌
不過我收到唔少消息就係機埸同東涌無咩巴士出到黎，所以我直接過對面線搭車走

是咁的，我唔夠膽去罷工
所以都無去罷工集會

原本以為夜晚大埔會有衝突，點知原來係無料到
所以係平行時空之下畫左Ｄ野

早上路過何郭佩珍
外牆已經被塗上針對校長的字句，有學生在校門外示威，街坊在畫面外（馬路另一邊）觀望

在我慢慢繪畫學生的時候，有幾架警車接報到埸。
警察到埸後馬上直奔學生群，逼使他們四散。
另一邊的街坊馬上指罵警員，我見情況開始失控就收筆離開。
因此我建議街坊同學生企埋一齊保護學生
晚上再回來何郭佩珍
由於校長已經離開，所以沒畫甚麼東西。

聽說大埔廣埸有播影會，所以隨便畫一下

隔離公園激烈討論嘅老人家
其實兩個都係深黃，但唔知點解好鐘意整稲草人出黎互片

播影會的小小物資，投影機和貼滿「良心放映會」的雨傘

今次真心尻畫

同埸加影係琴日係畫室畫嘅塑膠彩
重繪某張８月５號係大埔超級城嘅速繪

可以參展

是咁的，原本今日去到機埸，點知囉漏左畫筒
所以淨係畫到一張畫
而且現埸有一堆綠衫守緊個巴士站，我唔太敢一支公同佢地對望
所以係柱後面尻畫，Ｄ透視錯曬

前面有幾個人坐係度等車走，
中間有堆防暴傾緊計，後面有堆記者同防暴圍拍個執逹吏

係機埸撤離之後，去左連城畫人靜坐

有記者係現埸拍片直播，其實和理非集會畫黎畫去都係咁
唔會有特別野畫到

集會人士後嘅樓梯，休息嘅人同埋路人

晚飯過後，人群都去了新城市廣埸
有英國旗手向樓下的市民舞旗

圍連儂柱嘅人我懶得畫，因為畫黎畫去都係咁嘅樣

聽日，遮打見
美國領事館先係真章

加油呀 注意安全

我係走佬優先

安全回家，局勢急速變差
後半埸基本上都係走緊佬

在烈士記念碑前遊行的民眾
佢地高舉美國旗，叫著英文口號，呼嘯美國通過＜香港人權及民主法案＞保護香港

舉著ＰＥＰＥ的女士

在遮打花園外的遊行群眾

民主港女像
由於腳部被前面的民眾擋住，所以不小心畫長了。
繪畫中途聽到「中環站要人，有狗入站打人」，馬上收起畫並到地鐵站出口畫勇武派手足。

地鐵站樓梯攻防戰
有勇武手足拉左幾條水喉在地鐵出口戒備，阻止地鐵站內的防暴衝鋒，更有人搬來一袋袋垃圾，淋濕做路障。
有記者在現埸拍攝，出口的玻璃亦被塗鴉。

另一邊在皇后像廣埸出口的電梯防線
勇武手足用垃圾和鐵欄塞住三個電梯口作為防線，亦扯爛監視鏡頭。
原本想慢慢畫清楚防線的細節，結果防暴就在最右面的電梯衝出來，逼使我緊急撤離

撤離過程中看到有一男一女，舉著標語和揮動美國國旗

撤離過程中看到往美國領事館的山路
人有很多，美國旗也有很好，但沒時間詳細記錄。

撤離過程中看到一班勇武準備作戰，所以我停下來為其中一個勇武手足留像。
因為我的使命主要是記錄勇武手足的英姿，其次才是和平示威集會

這位手足輕裝備，拿著一支帶有支節的金屬柱
除了武器和戴面巾以外以外，其實他的裝備跟其他投爭者是一樣的

畫緊港女像果陣
ＰＯＰＯ已經係中環站打緊人

原本真係想衝落站入面，
不過見到勇武手足係樓梯ＳＥＴ防線，我就假設站入面都係狗

任何國際之間既債務都有繼承義務
慈禧簽果條辛丑條約 一戰果時民國繼續還
仲要還到1938年因爲打二戰窮到pk
去求條約國唔追辛丑賠款先可以停
既然中共自稱滿清正統承繼人
呢張債券自然本利點都要還
唔還既佢講乜差野要用南京條約去收番香港
而且美國政府係未同中共追還錢

有D抽象

前線太多野要記錄
每幅速度寫嘅時間都係得5-10分鐘

是咁的，琴晚我去左回歸屎塔睇激光表演
點知海濱公園黑到飛起，我又唔記得左帶頭燈

所以畫到好少野
我唔驚落雨，落雨仲可以一邊避雨一邊畫
無光真係收左皮
亦反證大埔遊行果日唔好走佬去海濱嘅原因

我去到回歸塔，用教科書嘅角度畫下支屎塔
係畫面外有唔少人用「激光槍」攻擊緊支塔
但無造成傷害

回歸屎塔下有起碼千幾個市民圍住支塔唱歌，叫口號同埋玩激光，但我好好奇點解唔直撞行上支塔？
明明下層係廿四小時開放嘅。

我只能說，香港人對規則有病態嘅執著。
簡單嘅兩個鐵欄就可以阻止到市民賞月。
明明周圍都係可以跨過嘅花槽，但無人敢跨入去原本我地可以入去嘅廿四小時通道。

現埸甚至無任何警衛守著，外面Ｄ人已經逼到差Ｄ踏左落水
點解唔敢搬開個欄杆入去我地應該可以去嘅地方？明明中秋節連煲蠟都夠膽

最後畫番Ｄ正常小小嘅中秋活動
但現埸真係太黑，基本上畫唔到野

Ching你上咗NOW
畫民主女神

一陣po圖
而家同屋企人中秋緊

今日有天水圍和愛丁堡兩處示威集會
因為夜晚要趕回家做節所以只能去愛丁堡畫一張民主女神
另一方面係因為我Ｄ畫紙就黎用曬（得番唔夠廿張），要留番Ｄ聽日用
廣益表示公眾假期同禮拜日唔開

愛丁堡十分安全，民主港女像也不像上次係遮打咁擠逼。
我有好多時間可以慢慢雕琢細節，甚至成日只畫這一張素描畫。
只可惜因為構圖問題，港女拿著的黑旗無辦法擺放係正確嘅位，所以旗杆就有Ｄ歪左

因為愛丁堡無衝突，前線人員出左去天水圍同九龍灣
所以無野係唔影得相。
我見到有人開左壇Art Jam比人囉D顏料畫下畫，所以我就囉左張畫紙畫我嘅畫。

不過我一時三刻諗唔到可以畫咩
唯有將之前畫過嘅Poster再畫一次

我畫畫下畫嘅時候，見到一個六七歲嘅細路女，係牆上嘅畫紙寫底「死警察」三個字，後黎仲畫左一個喊緊嘅女仔。

我問佢，點解你會寫Lee三個字，點解你會想警察死？
佢答我，因為警察扮示威者搞事，因為警察係衰人，因為佢地用胡椒射我地。

原本我只係以為佢跟風亂寫，點知追問之下，先知道某一日佢同媽味係食完飯返屋企果陣，比警察用胡椒噴霧噴。

童言無忌，佢講嘅野必定係最直接嘅一面。
唔知要幾離譜嘅行為，先可以令一個七歲細路女寫出如此難睇嘅三個大字。

係愛丁堡嘅連儂牆上面，我見到一張幾高質可以做教材嘅文宣
用一張幾好Ｊ嘅圖吸引你過去，再上面寫底中英對照嘅口號

其實同老人家睇長輩圖要睇蓮花一樣
不過張海報上面寫嘅野目標係對住班警察，但張圖會吸引左班睇開動漫野嘅後生仔，可以改善。

其實我想搵返個作者叫佢畫多Ｄ

今日有學生記者跟隨我，以「社運畫家繪畫社運活動」為主題拍記錄片。 所以今日行下走下，跟唔到班勇武咁快
所以畫左一堆肖像畫

我地係ＳＯＧＯ落地，見到好多美國旗手在ＳＯＧＯ門口，並開始向灣仔方向移動

SIR THIS WAY!!

ＳＯＧＯ對面的燕窩店，向遊行人士促銷即食燕窩飲品，而且有手足給錢買。

老實說在遊行期間依然照常營業已經是對示威者的信任，值得嘉許。
定價不算太貴，而且燕窩可以補充中氣，喊口號都喊得大聲Ｄ。

鵝頸橋有兩個平行時空，傭工們如常在橋下面休息，唱歌玩耍，但不遠處已經是烽煙四起的戰埸

其實一個係橋頭，另一個係橋尾，我就特登畫埋一齊

鵝頸橋下商量戰術的勇武手足和處於平行世界的傭工們，矮牆之隔還有休息的老人家

撤離期間途經駱克道和馬師道交界，有手足用欄杆，垃圾桶和雪糕筒做成路障並呼喻車輛掉頭。

以下為遊行人士的肖像畫，時間地點保密

坐下休息睇電話的勇武手足

依著鐵柱看電話的勇武手足，跟住佢後黎問我借左套工具去畫我

不過果張畫就唔公開啦，因為真係勁到會自爆
我同班學生記者講過：
「論畫技有唔少人勁過我，但而家囉畫筆出黎行嘅人得我一個，所以我就係社運畫家。」
當比我勁嘅人囉左我套畫具去畫社運，佢地就係比我勁嘅社運畫家。
因此，就算現埸得我一個畫家，我都必須要努力練習，畫得更好。

係馬路用ＰＡＤ記錄遊行人士去向嘅哨兵

茫茫旗海中嘅美國旗手

巴打 加油

推

收左工之後，我路過太子地鐵站。
即興咁用畫簿同埋原子筆畫底拜祭情況。
由於無帶畫板同埋堆Ａ２紙，就好似煮豉油雞無左隻雞，只能夠用豉油黎整其他餸

師奶們合力將元寶放入火盤度燒，燒比死者

另一個角落，大家都同合合力摺元寶

有個男人雙手合十，向著蠟台同埋香爐祈禱

祭壇另一邊旁擺滿了鮮花和標語。

畫到中途，原子筆沒墨了，只能用碳筆寫下最重要的標語：
「悼念８３１
太子站失救義士
及新屋領義士」

我屌，Ｄ次序亂左

浸大學生新聞台出左我條片（無錯，係比人拉果個記者嘅台）
好彩比人拉果個人唔係上次跟我果兩個學生記者

致連登仔既親朋戚友：
求下你地幫個手簽個名
一傳十 十傳百 百傳易幻易！

土共你今日還錢味啊？無錢還就還香港出黎啦！

記得Check verify email

完全冇失焦
宜家開始打主權線
香港主權一定唔係中共手上
我要脫共

點解唔影相

唔係度度都歡迎影相
同埋想順便練下畫

咁啲記者咪又係影

我唔係記者
同埋而家有好多人對鐘鏡頭敏感

是咁的，今日我走走下佬抽筋
所以只能直接離開
Ｄ警察真係痴線嫁，攔腰係橋上面殺落黎。

新和里遊樂埸的足球埸，有一班戴口罩的人在遊戲開始前踢波。

畢竟在口罩後面，他們還是一個貪玩的年輕人。
龍門側邊有萬國旗手列陣，看台亦坐滿等待出發的人。

一班FirstAid係隔離籃球埸整裝待發，有記者隨行訪問。

我在VCity下的巴士站內繪畫途中，看見前面的十字路口有綠衫警察向示威者衝鋒，所以我馬上衝入VCity避難。

間Vcity閂曬所有出入口，得番一個後門仲開住
差Ｄ真係要同防暴賽跑

我入左VCicy之後，係天橋畫避難的市民。
防暴警察在十字路口兩邊列盾陣，將遊行隊伍腰斬。

至少商埸暫時都係安全…掛
起碼班黑警應該唔想再重演７１４，要捉都捉係街果班人先

不過後黎班狗好似縮返後。
所以我落橋想轉埸去其他地方寫生，但小腿不慎抽筋所以只能直接離開。

時間，地點保密
用Call機商量對策的前線人員，還有坐在旁邊休息的遊行人士

手足，見到你好多次！
記得小心

我咩都唔叻，最叻散水
點都Ｂ到返屋企

除非包抄，否則同狗保持１００米距離就唔會比佢捉到
加上前線有其他更拉嘲諷或最易落手嘅人，點都唔輪到我

如果有暴民，
我囉住塊畫板你估佢地會地會唔會打我？係都打左隔離果個手無寸鐵嘅女仔先

見過巴打畫畫，原來係連登仔

個ＰＯ出左好耐

睇唔到個post

開係創意台係咁

不過今次抽筋又真係柒左
柒就柒係我想除鞋倒沙果一下抽

其實果下我已經遠離左主戰線轉緊埸

今日下午去左太子放低幅肖像，然後去香港站圓方滙合和理ＳＨＯＰ

我在紙皮上畫一隻鬼，代表很有可能在太子站喪生的無名死者。

紅白碎點磚背景代表著太子站的地板。
亦控訴著８３１恐襲的泯滅人性

原本我想放在祭壇的正中央當作像徵物或者死者肖像。
不過已經有人做了石碑，所以我就貼在一旁當做另一份祭品。

拜祭壇的人。
其實人有很多，很擁塞。
但如果將他們全部畫出來，祭壇上的花和祭品會被他們全部遮蓋，所以還是留白的好。

在祭壇對面的角落依然有一班人在摺元寶。
和我星期四畫的畫同一個角度，差不多的人物和內容。

於是我轉埸去圓方會合和理ＳＨＯＰ的遊行隊伍。
佢地絕大多數情況都係商埸入面叫口號，同圍堵美心集團嘅店舖。

手足經過機鐵出口嘅詢問處，詢問處如常運作而且有遊客問緊職員野。

當我停落黎繪畫嘅時候，班手足已經行開左，跟住有十幾個警察係機鐵站衝上黎！
跟住我即刻執野走，好彩Ｄ警察暫時對我無惡意，所以我個頭仲係度。
有保安阿頭勸番班警察落去，然後順便閂埋道閘。

比班警察嚇完後，我去搵番班手足。
畢竟人越多越安全。

係另一邊嘅港鐵出口，手足同下一層嘅警察對峙，記者企係電梯上面爭取最佳拍攝位置。
然後，下面班警察突然想衝上黎！嚇到大家即刻向後走佬。

好彩班勇武Set左障礙物，爭取到小小時間比保安勸番班警察落去
然後閂番道閘

走佬途中見到某間餐聽嘅牌。
非常有意思。

所以我見後面無咩事就返轉頭啦

確保安全之後，大家折返去頭先果個出口，有十幾廿個警察部處係兩邊嘅電梯底。
記者繼續影落去，遊行人士繼續指罵警察。

由於我唔敢係衝突期間直視警察，所以班警察嘅比例同透視都係錯嘅

我見唔會再有機會衝突，所以直拉離開。

走之前，我係另一邊嘅機鐵出口望落去。
見到有巡邏嘅警察，仲有幾個滯留嘅遊客。

有關於影相
我主要會影下Ｄ死物，記錄人係件死物上面做過Ｄ咩同埋佢嘅意義。
而人就繼續畫出黎。

高質

是咁的，原本今日無諗過去伊館
所以無囉套畫具出去，得原子筆同畫簿

８時幾，市民包圍伊館要求與林鄭對話。
當然，這種大畫面不適合用原子筆畫出來，最好係影相

由於時間尚早，班警察仲未狂暴化
所以今日嘅畫都係圍繞班警察

我畫畫下聽到後門有人用咪鬧人，所以飛過去去睇，睇完再繼續畫。

有個阿叔囉支咪指罵兩個守後門嘅警察。
有人勸交，有人囉手機拍片記錄。
不過都係流於口角，所以隔離的記者唔覺得有新聞價值。

二樓有個警察開窗拍片，比成班示威者用激光筆射成蜂巢

某個射緊激光嘅示威者

對住公園嘅後門有班警察囉盾衝左出黎守後門

然後佢地比成班示威者圍屌

最後留低一張比林鄭嘅櫈
不過傀儡政權係唔會同市民講野嘅

我愛香港人

睇到哭

大約係邊幅

睇曬

特別係有巴絲話你嘅畫工唔知點講
但其實現場真係邊有咁多時間啊
同埋你都勾劃到晒啲重點

仲有你話因為得你一個畫所以你係社運畫家
如果有多啲人行出嚟畫 咁佢就係一個畫得靚過你嘅社運畫家個段

Btw 我覺得可以寫埋英文 做外國文宣 外國人會鍾意呢啲

可以試試Twitter reddit ?

咁現場的確需要前線人員多過畫家

和理非唔知幾時先識升級同調整心態

今日愛丁堡集會
我唔直接畫大局，因為一定有好多傳媒影相唔洗我畫
我要畫嘅係人同埋佢做緊嘅野

在通往愛丁堡的隧道入面有團隊擺設物資站並收集捐款。
雖然我不覺得今日有需要特別收集物資，但人們還是踴躍捐出口罩，水和錢

在隧道出口的另一檔攤位，這一檔主要收集捐款，亦有少量口罩派發。
它寫有「要食飯，我俾，Dont SHY 」的小巴膠板，看來收款是為了資助前線。

但我不認識他們，亦無辦法信任他們會直接將捐款直接交給前線義士。
因此我決定不捐款給他們，但本著不割蓆的精神我沒有指責他們，畢竟他們也可能會將捐款給前線。

有學生派發傳單，他用「香城中學」校徽貼紙遮蓋本身的校徽

「香城中學」校徽貼紙
現埸其實有不少學生穿校服參加集會。
由於擔心白色恐佈，他們都不約而同地用「香城中學」校徽貼紙隱藏本身的學校。

在龍和道樓梯上有人派發名信片，並且有一班人幫手整理，將名信片用紙圈圈好一疊疊

在某個牆邊有三個勇武手足食煙休息

大會堂的記念花園有人擺設祭壇悼念新屋嶺和運動死難者。

我在記念花園望出去外面，有飲品車售賣各種飲品。

我非常敬佩這種膽色，因為敢係示威現埸開檔即係信任示威者嘅表現，祝他大發國難財。
因為做生意應該是不分立埸，只要能給錢就是你的顧客，包括示威者。

再畫民主女神像

去買支飲品回來，我看到民主港女像倒下了！

我以為女神像倒塌所以勿勿地畫了一點東西。
但原來他們只是將雕像拆件帶走而已。

開無人機的師兄，時間地點保密

師兄加油💪

不忘義士

原本是下午連儂之路夜晚民陣集會，不過黑警強行將兩個活動分隔開。
當Perry Dino畫緊添馬集會果陣，我就係連儂牆畫緊手足

四點鐘我黎到海富橋，開始有人張貼海報，傳媒亦準備好拍攝

在我繪畫有線記者採訪的時候，側邊有警察拆除海富橋上的直幡。
因此我將兩者畫在同一幅畫上面。

中信橋上亦開始有人在地上張貼海報

原祖連儂牆已經有很多人聚集，有人喺地下塗鴉

有身穿鳩嗚團衣服的人在原祖連儂牆上派發食物和糖水

雖然我成手都係炭，但我都囉左Ｄ野食同埋紅豆沙

係我繪畫期間，有個女士囉左Marker，要求我畫一隻ＰＥＰＥ在她的布袋上。

我無咩點畫ＰＥＰＥ，無信心畫得好，但都跟網上的圖片整左隻唔多似樣嘅青蛙比佢(X)

「暴政成為事實，革命就是義務」
我希望不是一句戲言。

示威者在更多地方貼野,今次佢地貼ＰＥＰＥ公仔

在海富橋野生捕獲長毛！佢係橋上面嘅攤位度派單張
由於現埸相對安全，所以我有好多時間慢慢雕陰影同埋佢件波衫嘅細節，仲有佢招牌嘅哲古華拉。

作為一個前粉絲，我對可以畫到長毛好開心。
至於點解係前粉絲，因為我對佢之前處理本土派有Ｄ不滿。
不過，無論如何，佢係議會入面係一個做到野，撚到人嘅議員，感謝佢曾經係議會入面拉過嘅布。
如果我出到名嘅話，我死左之後幅畫應該會有價
因為有我＋長毛嘅簽名

（仲有幾張，待續）

其實張畫值得另外開ＰＯ講
畫完長毛之後，我見到張飛，佢囉住大聲公準備喊話。
我諗住好似畫長毛咁樣慢慢雕，但張飛好快離開左，而且橋尾嘅水馬陣出左事。

有人不停敲打水馬陣同埋鐵門，甚至爬上水馬上面向警察叫囂，成班記者即刻舉鏡頭入水馬陣入面拍。
有警察噴胡椒噴霧，聽講有橙旗。
有示威者舉起「胡椒」紙牌提醒市民警察噴過胡椒噴霧。

之後那班爬上水馬的人突然向後跑，說有防暴正在水馬入面衝出來，橋上面的市民馬上逃跑並造成混亂。
幸好社民連攤位的主持人開咪令大家冷靜。
我心諗：「萬大事有長毛係度，再唔係推長毛出去撚狗」
（不過果陣長毛走左）

由於我聚精會神地作畫，所以我不清楚拍打水馬和胡椒噴霧嘅先後次序。
但我認為在毫無戰術意義的地方挑釁敵人只會令敵人提高警覺，危害隊友。
而且事後在狹窄嘅橋面亂叫人跑亦十分可疑。

當然，我們不應該捉鬼，因為捉鬼只會做成分化，也許他們只是做錯野判斷。
如果對其他人嘅行動有懷疑，自行判斷是否跟隨他行動方為上策。

[緊急呼籲］行動post 全部人幫我推

突然，有班人衝左出去夏慤道，係夏慤道嘅人幫未上柵嘅人爬過成個人咁高嘅柵佔領夏慤道

夏慤道嘅佔路情況，有人列隊搬運物資，亦有人推車搬運未明危險物資。

民陣糾察拉音響車過來，告訴夏慤道的各位他們提前結束集會，並根據「不反對通知書的條件」呼籲各位不要做違法行為，並且要在十月一日見到各位。

離開之前，我見到有個戴60926的勇武手足依著電梯準備殿後。

我只能簡略速寫他的形態，由於防暴正在推進防線，我甚至沒時間給他看到成品就要撤離。

金鐘巴士站塞滿等車市民，所有路線的隊伍都塞埋一齊。
有人用手機寫下「３０７」標示自已的隊伍是排３０７車

我等左一陣車都見唔到自已果架車，所以求其搭左架過海車成功撤離金鐘

死左Link

咩link

你果條

試下唔好用短網址

唔該晒你
下次唔會

事實證明借POST唔會有人噤入你條LINK睇

自推三個鐘都無人睇

灣仔已經係戰埸，但我還是嘗試記錄細節
宏觀嘅畫面，比記者用鏡頭拍攝夠啦。
由於現埸兵荒馬亂，時間趕急，所以今日我嘅畫比較抽像

我係ＳＯＧＯ入埸，見到社民連成員舉著民間電台的旗幟辦街站。
他們更設立物資交流站給人交收物資，聲言：「如果你手上的遮無用嘅話可以放底比有需要嘅人」

無錯，今日係無不反對嘅遊行，幾乎所有政黨都不會出現在路上，極其量人民力量有幾支旗插係路面。
Ｌｅｅ個亦係我一路上見到嘅最後一個大型物資站

有示威者在遮陣掩護下係地下噴字

在遊行路線中照常營業的家居用品店，有不少示威者入去買野。
我成日話，有遊行係唔洗拉閘嘅，造成混亂嘅從來只有警察。
敢係遊行期間照常營業，本身已經係信任示威者嘅表現，不論立埸如何都應該表揚

示威者組成人鏈運送物資，中間留有空間給人急步跑過。
每當有勇武上前線的時候，他們都會拍手

在轉用碳筆之後，我很少畫這種宏觀嘅全境圖
不過在軒尼詩道東亞銀行對出的位置完全無記者在埸記錄現埸的人鏈
開始有人急步運送欄柵和竹支，
每當有人奔跑，在埸的人都會拍手

前線開始急速惡化，示威者開始用紙皮和膠紙制作盾牌。

在戰埸中坐下休息的義士
時間地點保密

神級畫家

今日嘅ＰＥＰＥ人鏈，好似完全無聲氣
係太子我只係見到一班等開住燈緊車嘅人
所以我連埋隔離嘅追思會一齊畫

七時幾，我到了太子地鐵站
有人舉辦追思會，現埸塞滿左一堆人，我甚至連馬路都過唔到。

但完全無人鏈，所以我去左一間良心茶餐廳食飯。
但因為果間小店太多人漏左我單，所以我等左個幾鐘先食到野

食完飯行返去太子地鐵站，見到對面街有一排人囉住電話。
如果佢地唔係成班人一齊開燈我以為佢地全部等緊車

我沿住條人龍向前行，行左兩步就斷左。
有一班貼緊文宣嘅人企係度吹水，其中兩個人載著Ｖ煞面具。
有個女仔孭住ＰＥＰＥ公仔，我仲以為佢地係人鏈搞手

跟住有一班舉住手機嘅人走左過黎，原來係果條「人鏈」由尖沙咀穿左過黎。

但佢地黎左唔夠十幾分鐘就十點，好快就收左皮。
仲要由頭都尾都無拖過手！
講到底都只係一班等緊車嘅人

無論如何，個人鏈活動係完左
我行番去地鐵站，見到更多嘅人
唔單止成個出口企滿左人，連對面馬路都滿左人。
我見時間唔早就撤離，因為警察隨時都可以衝出黎咬人

聽日，無論大家去邊都同我加油

和理塞完全唔夠人，而且聽到沙田開始有防暴驅散，所以直入港島。
結果步入死地，差Ｄ返唔到屋企。

我準時十一點半到左沙池，結果只見到一堆廢老

奏國歌之後，有十幾個手足大叫「光復香港，時代革命」
有兩個人離開果陣比記者同藍絲追攝

留在馬埸沒事做，而且收到沙田區重狗，我決定轉埸去港島。

途中在尖沙咀五支旗幟見到一班大陸人展示中國國旗，而且每個人都拿著一支小國旗。

到達港島現埸，見到一班勇武手足整裝待發。

有水魔法師調和魔法顏色水

在示威路途上默默營業的便利店，被眾人搶購補給品

在路邊商量去向的一群勇武手足

坐在樓梯休息的勇武手足
繪畫途中修頓橋傳來戰鬥聲而打斷了作畫。

利用望遠鏡勉強看到修頓橋上的警察，持圓盾防守高地

橋上戰鬥的時間，在橋下把酒聊天的老人們。

他們不問世事，保持中立，由始至終都食緊花生。

警察撤離了修頓橋，為和理非爭取到一條撤離的路線，有巴士職員疏導乘客離開。
我還想再畫一點東西所以決定留下。

事後看回來直接撤離不會那麼狼狽。

畫了一半被要逃難的畫。
有哨兵站在鐵柱上觀看前面遠處，下面有人拿對講機溝通。

但防暴由後面嘅修頓橋和下面的馬路衝出來，將修頓球埸附近的人都趕入內街

以下是一個灣仔圍捕嘅教事，因為逃難當中畫不清楚。

係灣仔逃難跑到中途，我走上了天橋看到了皇后大道東撤退的人海暫時放下了心頭大石，於是拿起畫紙畫畫。
事後睇返我應該直接向銅鑼灣突破，唔好停低食花生

突然在人群中間的雜物突然被鬼投擲燃燒彈燃燒，引起恐慌。
而且不遠處的人群當中有更多火頭，但視線範圍都是自已人…就怪了

防暴配合內鬼的燃燒彈由橫街發射催淚彈，從後面包夾這班人。
所有人別無選擇下只能向山跑

我躲進了商埸暫避，吃了不少ＴＧ，最後經後門出了堅尼地道
只是金鐘地面都是防暴，只能往跑馬地方向走，可是跑馬地方向都有跑上來說有防暴…

兩面包夾，這條路完全是死地，怎樣辦呢？
撤離路線不詳細說太多，總之我成功搭到過海巴士過海，但在土瓜灣塞住了被逼下車。

係土瓜灣落車之後，我有個備用方案就是走過去九龍醫院對出搭另一條路線回家，結果收到消息說所有巴士都取消了。
另外想截的士也沒有，所有的士都冚旗。
結果原來嘅生路，變成了另一塊死地。

我原本想走向火車站找的士總站，結果係某個十字路口看到一班黑衫由火車站方向操過來。

我屌左一聲。
我只係想返屋企姐，點解會變左做主戰埸？
跟住佢地解釋返話後面其實無狗，所以我順利搭到火車返屋企食飯

無錯，係飢寒交迫之下，我竟然變左藍絲走去鬧黑衫。
勉強搭到黨鐵返屋企之後，
因為Lee句勞累衝口而出嘅怨言，令我思考到其實我的立埸也不是那麼堅定。

我知道，封鐵，鎖交通係政權同班黑警搞出黎嘅。
但係面前嘅示威係佢地鎖交通嘅原因。
而且打「曱甴」比起打警察易好多。

我完全理解藍絲嘅心理，同埋點解佢地會鬧我地做「曱甴」
因為又餓又攰，根本無精神思考太深層次嘅野，只能夠著眼最眼前嘅利益。

「
班示威者講嘅野，我係知道嘅。
但我要返屋企，我要食飯，唔好阻住我。
」
LEE個完全係藍絲思維
仲要係點同佢解釋都唔會變到，因為你只需要比佢食物同埋返屋企嘅交通，佢就會變返黃絲。

至於點樣比呢…
政治其中一個功能就係決定資源同福利嘅分配。
所以講到尾都係去返政治問題。

琴日我去左荃灣集會
由於無帶畫板所以係原子筆速寫

集會人數好多，吸引到唔少外國傳媒採訪，包括Lee間叫做CNA嘅外國電視台

人海中我見一個Black Block嘅人，佢囉住遮戒備著周圍

之後收到消息話有狗黎緊，有班少女奮不顧身咁出去Set三角鐵馬
佢地無Gear，無口罩亦無手套。

係我繪畫緊嘅時候，獨立媒體嘅記者訪問緊我
我亦提醒佢地有記者係我隔離，「落緊雨」要開遮
但佢地無嘗試遮護自已

雖然我唔贊成打陣地戰，但香港的確需要更多奮不顧身嘅人
一支左輪有六粒子彈，第七個人就可以制裁恐佈份子
然而目前只有一個人肯食果六粒子彈，所以大家都會比槍射低

有司機想運送物資給示威者，不過示威者架設路障後已經走去另一個地方了

我走佬嘅巴士路線收左皮，要轉幾程車先返到屋企。
所以今晚先ＰＯ到

我屌，Ｄ圖又亂撚曬

今日我聽講大部都有分區集會所以留低
但氣氛差好遠，真係主要唱歌同涼冷氣

佢地叫口號，唱歌，仲不停拿元氣的號碼單並組成大型紙條。

因應示威，元氣閂左門
無人拯救被困嘅食客

在集會現埸的學生們，她們就算叫得聲撕力歇也要繼續叫口號。
同樣係奮不顧身嘅少女，不過基於地區風情唔同，所以做嘅方向唔同

大埔廣埸撟底不停期播影會已經係日常，今日播嘅係開槍片。

唔同警察衝突下好似差咁Ｄ野，

突然有人用激光筆指向綠衫，綠衫以強光回應並向群眾推進，
Ｄ街坊比Ｄ綠衫推一推就走曬 ，所以大埔不愧為走佬之都（包括我都係）

是咁的…有無人理下我

是咁的，我出左沙田畫集會，但突然有人話非區內人九點鐘要散水。
所以返大埔繼續畫

係新城市廣埸有人拿著咪演講，周圍的人都坐著和站著聽他們說話。

沙田前線決定快閃塞路，封好路之後撤退回商埸。

當大隊撤退回商埸之後，有二三十個人黑衣人為美金皇宮都市更新。
他們拆掉木板，敲碎玻璃和水晶燈

班示威者繼續打陣地戰，有個輪椅人士同鬼佬傾計

之後有人傳「九點鐘無交通，唔係區內人嘅快Ｄ走」
講真，巴士一早無曬（因為封路），地鐵又唔塔得
得番飛的LEE條路

返到屋企之後，我諗住直接休息
點知我收到大中要人嘅消息就囉左本畫簿出去。
跟住我最期待嘅野發生左啦

佢地係路口聚集拆緊美心！

唔單止美心，魚尚，元氣，東海堂都無一幸免
仲有各大中資銀行同埋吉野家

拆吉野家果陣，Ｄ人甚至掟Ｄ枱櫈出街
就算佢地圍左木板都無用
Ｄ示威者仲好小心咁ＤＤ人唔好整花隔離架車

Ｄ人係隔離街拆緊野果陣，Ｄ清潔工人仲好盡責咁洗地

雖然Ｍ記係中資，亦係罷食範圍
但佢無咩做過太抵死嘅野，所以大家暫時放過它一馬

畢竟它係少數正常營業嘅食店

拆曬Ｄ中資鋪之後，班示威者無左方向，開始係十字路口紮三角鐵馬
我見唔對路就秒速散水

隨筆：

有見過你
啲畫好有意思，加油

Respect

大事有記者去記
我就記D小事

//唔好問點解我會追住記者黎畫，因為記者係唔會採訪自己//

誠然，同路記者朋友也辛苦了

今日真的是休息日嗎？外面還是戰埸
我又黎寫下故仔

我在大埔超級城散步，看到一班人在摺紙鶴，以及把它們穿成一條條線貼在商埸二樓。

繪畫途中聽到防暴在外面圍捕的消息，於是緊急撤退。

聽說有三個街坊係下面被警察捉走，現埸的各位都商量是不是去警署聲援。

雖然我不覺得圍警局有甚麼用，但大家還是去了。

新興橋有一堆人指罵旁邊的警局，有傳媒趕到拍攝。

天橋上路過食煙的女士們

橋下開始有人Set RoadBlock，有傳媒一直記錄一切

有個身穿「議員監察」反光背心的男人由貨Van下車，他有頭盔，背著大聲公並自稱自已是區議員「區鎮樺的助理」。

同佢吹水之下，佢話區議員之間有個「議員監察」嘅組織結合唔同區議員嘅力量做野。

接著有警車殺入黎開始圍捕，我直接撤離現埸。

今日終於有時間比我畫下塑膠彩
咁我ＲＧ先有貨賣

好抽象但多謝你

視乎有幾多時間
無時間就畫個印象就算

推！

PO D唔關事嘅野先

琴日係屋企畫嘅畫
準備喺RG度賣

雖然我起碼要畫20-30幅畫先夠擺一個攤

今日係辛苦嘅雨戰，我Ｄ紙都濕左
特別係前期嘅畫係一路滴住雨咁畫

在豪雨當中，我和七個人塞係一個簷篷下面避雨。

因為雨點嘅原故，所以基本上睇唔到我畫左Ｄ咩
不過我覺得Ｄ雨點效果幾靚所以照KEEP。

兩點幾，藝術館下面的人開始行，我先可以轉移到一個比較大嘅地方件畫。

人群當中，有人企係電箱上面高舉美國旗。

尖沙咀站有人用鐵制扶手敲打地鐵出口的強化玻璃，有和理非用雨傘掩護。

但我覺得Lee個舉動對示威行動有害
因為個出口封左，你爆玻璃只係開路比黑警衝上黎

一係你直撞衝落個站入面快閃，一係你就裝飾下就算數
唔好做Ｄ唔做Ｄ幫ＰＯＰＯ開路

遇見同樣在示威現埸畫畫的同行！

她是個藝術學生，表示等朋友無聊時用畫簿畫下速寫。
佢唔識聽中文，我同佢全程用英文溝通
佢畫畫下佢支筆無墨，我比幾支炭筆同擦膠佢用。

油麻地站出口被黨鐵關閉，示威者馬上用紗網，竹支和欄杆築成防線以防警察由站內衝出來。

有記者係沙網上面拍站入面嘅情況

有三個人舉著台灣的青天白日滿地紅旗站在花槽上揮舞；遠處有個美國旗手。

示威者以膠喉在路中心拉上封鎖線。

在被圍封的中銀分行木板上塗鴉的示威者

雖然示威者在破壞港鐵站，但旁邊的報紙檔依然照常營業。

因為她知道「黨鐵是恐佈襲擊的共犯」才被示威者攻擊，就算他們有攻擊行為也不會傷害其他店鋪。

雖然最近ＬＥＥ幾次我比較集中係義士嘅發動攻擊嘅細節
不過你地要記住，當你地被攻擊嘅畫面可以用鏡頭去記錄，用不著我嘅畫筆

但你地嘅行動畫面就只能夠由畫筆去記錄，因為一影相就會變左督灰。
而你地最近嘅行動都比較Offensive 所以我畫返黎都係Ｄ打鬥拆野畫面
畢竟太過和理非嘅遊行同集會唔輪到我記錄

畫畫下都驚自已真係變左ＣＣＴＶＢ

我見今日無咩大活動，所以今日去左玩Board Game
返黎果陣見到有班街坊同警察對峙，仲封左條路。
然後係橋底果度有Ｄ野燒著左，然後班警察就開始由畫面前面嘅方面同橋上面衝落黎
（無錯我係背住警察黎嘅方向畫街坊）

然後班警察就同街坊玩左一晚你追我趕嘅貓捉老鼠遊戲

文宣新方法！ 以連豬做四格漫畫！！

見到south park 咁大回響，就發現文宣最緊要易入口，好似 Joan Cornella咁，將每人發生既事記錄落黎，大家睇幾秒就明曬，而且又容易翻譯做唔同語言。而且漫畫容易引人追睇，易入屋又易收藏

已經係手足可以幫手畫畫，如果連登仔一齊諗橋，其實一日兩三篇絕對唔難，又可以支援國際戰線，又可以吸引多d人睇！

大家可以幫手諗埋角色設定：

連豬： 深黃勇武派

連狗： 和理非

腦魔： 記者？

其實一開始可以畫d易入口d, 好似老夫子咁深入淺出容易吸引d深黃淺藍 （深黃跟本唔洗睇佢都明），又容易translate做其他語言，例如：

1.為所欲為Tee ( 講腦魔教連狗著為所欲為tee，然後比連豬整蠱

2. 連豬病都冇得帶口罩，變咗豬流感

3.或者用連豬連狗將一d好人好事，黃絲小店分享比大家，例如全民幫黃店清潔同say sorry（或者講下咩店唔幫襯得）

大家幫手推！

電繪不了

我應該見到你畫緊我但係我以為你係外國人，點知係呢到見到自己，幾感動

我一開頭同你講廣東話你唔應我

今天去到大埔，沒特別事情發生
畫左一堆隨筆

大埔人撚狗撚埋記者仲撚埋我
大大個記者係超級城罰企

人鏈活動因為唔夠人直接取消，淨底一堆物資大家隨使囉（主要都係水）

有班人決定快閃痴文宣係美心旗下嘅酒樓出面

然後順便修補一下 一田橋上面嘅文宣

以下係隨筆：

坐在梯邊的人

戴面具以反抗禁蒙面法的少女

紮馬尾的少女

同行中有個好靚嘅女仔，係我鐘意果type
不過睇見個電話背景應該已經名花有主

所以只能夠係畫筆入面盡可能記錄，然後馬上遺忘你
竟我Lee種窮毒撚邊有資格識女仔

倩雯還好嗎

今晚我比人撚左出街

幾時再出文

支持手足

辛苦晒畫得好好

理論上係聽日

今日係中華民國國慶
大家為左嘲諷中國決定大搞興祝活動
由於一早講左係尖東搞引來一班警察坐陣

大家五支旗桿下聚集，高舉青天白日滿地紅旗（仲有一支美國旗）進行日常嘅示威活動。
叫下六大訴求，喊下黑警死全家等等…
周圍有十幾架警車，有一堆綠衫企係度坐陣

其實無咩新意，但我地都要諗辦法維持抗爭熱度

班綠衫突然捉人，示威者包圍佢地，被記者圍攝。

我在外圍只見到班警察比人圍攝。
最後果個人比人放番出黎。

果個人放番出黎之後，向記者展示佢爛左嘅口罩。

佢比係廣東道比綠衫逗過一次，然後轉角之後再比綠衫惡意截查，仲扯爛佢個口罩。

一隊綠衫係一間拉左閘嘅鋪頭前面列隊罰企。

係難得有機會近距離畫綠衫嘅機會，畢竟唔知道佢地幾時會咬人。

過左一陣氣氛靜下來後，記者終於有時間食番杯新地

由於今日係平日，而且警察準備圍捕（畢竟尖沙咀碼頭係死位）
所以我直接撤離

因為沒有警察，所以大埔的人鏈十分和平

開始人鏈前，大家在風水廣埸的座位等待

有人高舉「黎明來到，要光復這香港」的紙牌，也有人囉吶吧出黎播「肥媽有話兒」

召集後，大家都站在路邊玩電話

而且成晚大多數時間都無拖手，反而係開手機電筒做效果

其中一對怕羞嘅男女拖著ＰＥＰＥ公仔，不作直接接觸
ＰＥＰＥ ＺＯＮＥ

人鏈經過「廣記粥店」，粥店不但正常營業，仲搬出一箱水給大家分發。

大家快點來用錢去懲罰他們！！

無故落閘的昌運中心，令閘內的飲品店見財化水。

雖然仲可以行隔離嘅夾公仔店入去，但隔左道大閘邊有人仲咁好心機搵路入去飲野？所以間鋪都囉囉聲拉閘收工

文娛中心對出的路面十分狹窄，而且還有巴士站。

但兩條人龍沒有搞混，大家各自排自已的隊伍。
維持秩序並唔需要警察

在人鏈周圍的學生們

好耐無見到樓主啦, 個日睇直播見到有個哥哥仔拎住塊畫板畫就諗起你

其實我一直都係戰地畫家

只不過前線好大你見我唔到咁解

今天九龍有遊行，雖然好混亂但沒有太大損失。
回程後參加民間悼念陳彥霖集會。

因為反「禁蒙面法」而戴上Ｖ剎面罩的巴打，他舉著美國小旗

搬揮路牌做路障的巴打

喺登打士街，示威者以魚絲，小巴站牌和其他少形物品築成小型路障，並指示私家車由行人過路處掉頭

有巴打站上石墩，說我們已處於龍尾，指著後面說防暴在後面幾個街口向大隊推進。

跟住進入走佬ＭＯＤＥ，幾乎無時間停底畫野。
直至行到去深水埗某個十字路口

現埸好混亂，大家都無左前進方向，左面政府合署企左班防暴，後面有防暴推緊過黎。

最後我聽到一句「大家向Lee邊撤」
我就知道大家開始散水，我就直接行去政府合署。

果班持長盾防暴正被街坊屌走，有記者追攝。

我見行到去長沙灣，順便去天悅廣埸同卡鋪老細吹左陣聚下舊
如果今晚有人開Draft我應該會留底打下Deck

跟住我返左屋企果頭，食完飯之後有人搞悼念陳彥霖集會

公園擺放鮮花和砌成「真相」的蠟台，也有人燒衣。

現埸有人敲木魚念經，也有路人聊天。

戴上單車頭盔的父子，帶上他的兒子前來悼念

就算係小朋友，都知道陳彥霖係海入面死得不明不白

Eric Edison

?

好啦，原來我琴日見過你畫畫
我有行埋過嚟讚畫得好靚㗎
雖然你可能唔記得我
但我都想同你講一聲
小心，加油，同埋支持你

今朝早比人撚左去荃灣
然後發現無囉畫筒

所以拆返大埔，結果大埔變成左今日嘅主戰埸

今天下午來到大埔，見到一班警察聚集。

我趁開戰前快速繪畫了警察的外形。
他們設立防線，亦有人持雷明燈戒備

警察在前面隧道築起防線，有一個身形健壯的背心老人嘗試正面攻擊警察。

幸被守護孩子和FirstAid合力拉走，以免因提早開戰而造成無謂損傷。

其實我唔反對衝擊警察，但真係好睇時機。
畢竟現埸前線沒有其他勇武手足，得佢一個衝真係送頭。
在成班左膠頂住班差佬嘅情況下，真係無必要咁快升級武力。

守護孩子的黃伯

示威者在遮陣入面掘磚

可是兩個ＬＶ１新兵不懂得掘磚，要由老手指點

示威者利用水喉由平台花園搬運魔法物品到地面。

佢地運過花生油，面粉同埋玻璃樽

休息中的外國記者

之後我走左食飯，食完飯返黎後局勢急决升溫

晚飯回來後，見到警察在商埸外的一田橋用雷明燈指著樓上住戶，未知有沒有開火。
（事後有住戶窗戶損毀）

兩位議員監察（由區議員及其助理組成的組織）的成員和蒙著面的街坊聊天

一班記者在橋上和持「光復香港」旗的旗手對話

記者們在馬路上發現布袋彈彈頭，馬上趕過去拍攝。

畫畫下聽到「有狗快Ｄ走」，所以撤退入商埸。

警察由一田橋和文娛中心兩個方向包夾示威者，被一眾街坊圍屌

在文娛中心和大埔超級城之間逃跑的人們

街坊在商埸入面指罵玻璃門外的警察。

三個「議員監察」的成員（至少其中一個係區議員）向被捕者家屬跟進被捕者情況。

師兄你畫啲野好抽像

有D野好撞手神

今日去左遮打，畫下Ｄ集會細節

遮打集會人山人海，大台後面有美國旗列陣

（註：畫面視角由大台側面望過去，後面為舊立法會大樓）

不論係通道上蓋，遮打花園入面定係外面都企滿左人，有唔少人揮舞美國旗。

有記者爬樹由上蓋滑落地面。

有人站在花槽上面揮動美國旗，呼應今日集會主題。

無論是花槽上，還是花槽後面都坐或者企滿左人，大家都遠距離觀看大台上的演講。

係噴水池旁邊嘅天橋同埋行人路上蓋都企滿左人，而且連天橋上蓋都企左唔少人。

大家齊心合力將人扯上天橋上蓋，爭取更佳欣賞位置。

集會尾段，美國旗陣移師到電車軌給大家影相

集會結束之後，有班人走左出去巴士站叫口號。

其中有人用笛吹奏「願榮光歸香港」旋律供人合唱。

某個蒙面哨兵，企係路牌旁邊同欄杆上面

多謝你 同路人!!!!

全場應該得我一個囉木板

巴打勁啊

今日人鏈活動去左沙田，畫畫下畫成班人收到料班有速龍係大圍同火炭落車捉人
係頭尾夾擊之下成條人鏈散左，大家只能逃跑
原本我想留耐小小，不過我見到個相熟嘅校巴司機所以直接坐佢架車中離

在沙田百步梯聚集的人群，由於大家都未戴口罩所以分不清楚是不是組人鏈的手足。

此刻我還以為活動會因人數不足而取消。

我走近百步梯，看到有義工制作簡易面具給大家戴。

大家戴上之後就去到城門河畔開始排人鏈。

人鏈中舉著標語的男女，他們戴上圓帽和口罩，披上披肩。

人鏈中甚至有少女載上兔子頭套和周圍的人聊天。

有身形高大的男人戴上蜘蛛帽，舉牌宣傳星期日的遊行。

原本我還想畫更多有趣的裝扮，
但現埸傳來「大圍速龍下車抓人，火炭亦有狗開始夾擊」
引起人鏈恐慌性逃走，大家保命要緊
佢地諗住退入新城市，但有個相熟嘅校巴司機問我返唔返去。
我諗左一諗都係直接走埸好Ｄ，所以今晚淨係得幾張。

推
多謝巴打危亂中一筆一畫記下香港人抗爭點滴

支持你

大事由傳媒記，我執下Ｄ小事姐

是咁的，無留意到今晚個祈禱會因為張不反對而得一個鐘，結果我一去到已經結束左
香港人遲到係常識

隧道出口有一個叫做「多元化」的物資站，旁邊有人派大紀元系列刊物（唔關佢地事）。

雖然我不知道今日有甚麼可能需要物資，不過嘅然他們收集了一堆物資（還有少量金錢），也聲稱會分發給有需要人士。
有需要嘅朋友快Ｄ去搵佢地@peaceandloveHK，
唔洗同佢地客氣，快Ｄ食窮佢地唔好比機會佢地變成下一個６１２
利申：一蚊都唔會捐，要捐錢我寧願直接比前線
平時行過囉佢幾支水同幾包餅乾

我一去到愛丁堡，主持人就宣佈祈禱會完結，有個天堂家書嘅板比大家貼下紙。

塊板好似唔多穩，要人扶住。

留落黎嘅人，有人繼續叫口號，亦有班人坐係地下摺紙鶴

有人帶左一對以FA 做主題的手作Figure供人影相，旁邊有人以電筒打燈。

完埸過後係愛丁堡彈電子結他自娛的人

參與祈禱會的外國和尚

畢竟宗教是無分國界的，外國人出家歸依佛教也不是特別出奇的事

今日去左重慶大廈，睇住水炮車駛過

九龍清真寺
如果唔係要繞路，我都從來無認真望過成幢野
塔頂嘅圓型屋頂聚左一堆雀仔，仲有帶花紋嘅窗框同埋牆。

清真寺入面做禮拜嘅人和外面的遊行人士相安無事，外面的地鐵站有人開始裝修。

有幾個手足合力幫一個十二三歲的小妹妹戴好她的眼罩和口罩。

也許我們無辦法勸服她不要上前線，但至少我們可以令她過得安全點，可以嗎？

手足用士巴拿扭開鐵欄

手足用鐵欄和垃圾箱制作簡易路障

有人用竹支打爛港鐵站的閉路電視，另外有人以雨傘掩護裝修港鐵站出口

有架消防車想駛向示威人群，原本他們想讓路。
但在「某個」路人極力勸止下，他們開始懂得阻擋消防車進埸。
一眾和理非在消防車面前組成人鏈，消防員下車並提起手提滅火器前進。

講左幾耐唔好放消防車入去？
試想想前線火魔法師放法術，結果下一秒被消防員救熄會有甚麼後果？

來到了重慶大廈門口。
一眾南亞手足很熱情地派水，更有人拿起咪高歌「海闊天空」。
有女義士泣不成聲，控訴：
「外面在打仗，你們為甚麼要開嘉年華會？我都聽不到外面的呼救！」
最後南亞手足停止音樂，向在埸的示威者道歉，並繼續派水。
當前線需要物資的時候，南亞手足也從大廈入面拿出他們有的一切。

我知道他們對香港很有愛，但他們不知道如何幫助運動以致犯了幾個小錯。
「Ｉ心ＨＫ」這件為所欲為Ｔ，對於南亞手足來說也只是單純字面上的意思吧…

有位南亞街坊希望我幫他繪畫，可惜因為警察急速推進而被逼中斷。

混亂當中我躲入重慶大廈暫避，人們都倉猝逃生。
我甚至看到水炮車駛過和噴顏色水

逃離重廈大廈之後，示威者重整旗鼓
在十字路口討論後，決定回頭到太空館走到警察後面。

不過我已經用光所有畫紙，所以沒有跟著過去並直接離開。

加油

辛苦巴打

愈畫愈靚

今日我有去靜坐，去左幾個區
邊區就唔直接講啦，睇圖自已諗諗

大家在港鐵站外靜坐。
由於現埸沒有記者，所以我畫一個全景作記錄。

他們坐在地上寫字，叫路人不要遺忘７２１

站內站崗的兩位南亞裔特別警衛。
他們由始至終都沒有對任何人有惡意，忠實地看守著這個車站。

這是南亞或者啹喀兵嘅特質，不論正邪只忠於自已的任務。

哨兵用單管望遠鏡盯著遠處的馬路，提防警察增援。

港鐵預告收車後，在已關站的咖啡店前站崗的職員們。

「你的速寫畫得很好啊」
這一句是出自綠衫警察的口中。
我沒有想要為任何人的罪責開脫，只是記錄了他對我的小小稱讚。
也許連ＭＯＮ ＰＯ狗也在看我的畫。

我也想多一點可以畫警察的時間，畢竟他們不知道何時會發狂亂抓人，我也不想被逼用畫板自衛。
作為一個有公權力的執法者需要無時無刻地保持冷靜並且保護市民而不是政權。
因此警察必須馬上解散並重建

突然有女人大叫，好像是大叫「打劫」還是甚麼的樣子，然後有個男人衝了進港鐵站打算由其他出口逃走，結果被埋伏在港鐵站入面的八個警察制服。
Lee單野可以另外開PO講

這是一單典型的盜竊案件，而警察亦確實地抓到賊（姑勿論他們埋伏在港鐵站的動機是甚麼）

但在埸所有街坊都不信任警察，甚至聽到有女人大叫就開始一哄而上，以為有義士被警察抓住，現埸劍拔弩張差點出大事。

所以警察也只能夠持棍和證人問話，並喝止圍觀的人，甚至連我也被趕走。
如果警察平時不是亂抓人，市民為甚麼不敢放心給你們查案？

後來我聽見有人說那個「女人喝醉酒亂說話」，我猜想是有人想草草結案而發放的假消息，事情真相是怎樣只有當事人知道。

反正我知道港鐵站落了閘，我的紙也用光
這邊也沒我的事了。

今日的人鏈比想像中快完
但畫畫下畫有法國自由記者開緊FB Live果陣訪問我
所以預計我個Page應該會開始有外國人睇，我又係時候加番Ｄ英文解說打國際戰線

順便幫我做下Prove reading，我Ｄ英文好廢

英國領事館附近的街道都企滿了人，記者在馬路中間的石壆上拍攝。
與其說這是人鏈，不如說這是集會。

There are overcrowd near by Britch Consulate, and Press recoarding on the Jersey barrier on the road.
I think this look like Rally more than "Human Chain"

英國旗手們在人鏈旁的馬路巡遊。
繪畫途中有法國記者在直播途中訪問我，由於我不會法文，所以我嘗試在畫入面放入英文解說。

Flag match on the road next to "human chain".
A French Press interview me on his facebook live, so I try to add English subtittle on my Artwork(be4 I dont know French)

巡遊結束後，旗手在英國領事館外列隊，人群亦漸漸散去。

Flagman Line up in front of British Consulate after the match, Human chain dismiss after the match.

人鏈比我想像中結束，所以我隨便繪畫了幾個路人。
兩個家長請一個蒙面示威者食晚飯和聊天。

The human chain event end faster as I thought, so I draw some random people.
A pair of "Parent" give a dinner and talk to a masked front line protester.

*"Parent" mean some elder who love and support, Just like parent love their kids.

今日嘅加泰集會，我表示中立
單純想食花生睇睇有無人踏埸
但個集會被冷處理，有Ｄ悶所以早走

平時遮打集會我幾乎係入唔到埸，但今次竟然可以行到音響後排人員身邊畫畫。

Normaly, the Assembly at Chater Garden are overcrowded and impossable to get in.
However, Today I can eazily get into the garden and walk to the Music control man directly.

集會人數唔多，人群中間有小型加泰旗海
由於集會人數少而且沒有衝突，所以我決定提早離開。

The Assembly is leak of people, there are some Catalina bewteen the protester.
I feel bored and I leave earily, because that will no conflict tonight.

人群中有三個人舉著帶燈的標語

Three protester showing their slogon with light.

披著加泰旗的男人和穿著加泰裙的女人

A man wearing Catalina Flag and a Lady dress a Catalina Flag dress.

加泰集會有感：其實我係咪一個反對中共嘅藍絲？

我從來唔覺得民主係靈單妙藥，「有雙普選可以解決所有問題」只係一個虛無縹緲的夢想。
但一直以黎我們被政客綁上枱被逼要在民主派和大陸政府之間選擇。
咁樣，你要反對中共，就係支持民主嫁啦。
我地根本無思考到咩野叫做民主就照單全收。

民主就係「主權在民」，政府和公權力必須向人民負責。
對於我黎講，民主太浪漫啦，收集人民意願嘅過程好有可能會錯過先機，或者被說客扭曲民意。

所以我只係要求我地離中共越遠越好
歸英，歸台，送美，獨立都無所謂
甚至說，如果有個魔法公主憑空出現，召喚軍隊佔領香港搞個君主專制政體我也會接受，只要那個專制政權站在我這一邊就可以

看到加泰集會展示了他面對比香港更嚴峻的情況，我沒有投以同情，反而質問為甚麼西班牙不用更有效率的方法屠殺加泰人。

我就知道，我所追的的不是民主，而是效忠香港本土的獨裁或君主政體，
即是新加波那種假民主真獨裁政體。
民主也只是爭取其他人支持的手段而已，是大家暫時的共同公因數。

如果支持民主是黃絲，支持極權是藍絲
我很有可能是本土派的藍絲。

好靚

人地劃兩劃畫出畫，我連字都寫到柒下柒下咁
點解我手殘得咁交關

你試下一個月每個禮拜六日都出街寫生
返工果陣亦帶本畫簿畫下人

多謝你手足，好多時集會都見到你

話雖如此
係爭取到香港主權前，中共係敵人
同民唔民主無關

好有心但畫工有待進步

利申教畫

g持

畫家係咪可以唔使畫畫好都得㗎？

好有心

push

我諗出面兵荒馬亂果陣，進步方向會係速度

就算是坐著輪椅，有老花眼鏡的伯伯，都要戴上眼罩和口罩出來

A disable elder with bifocals, Siting on his wheelchair with eyemask and mask to protest

有人向街坊派發黑衫，大多數都接受

Sone Distribute Black T-Shit to citizen, most of them take it.

商埸內有店鋪拉不到閘，由技工維修
保安不希望我畫得太詳細，所我加入了一些其他地方的東西模糊事地人。

A store failed to close gate, Mechanic are fixing it.
The Security Guard dont want me to record this failure, so I add some other people to distort the place and time.

處變不驚的報紙鋪

A newspapper store work normaly during Tear gas.and popo.

四時許，彌效道和海防道交界十字路口被警察封鎖，車輛只能夠由海防道直駛。
當有車駛過，示威者高呼「車死佢！」

about 4PM, POPO block the crossroad besteen
Nathan Road and Haiphong Road
Protester yalling "Roadkill him!" during cars driving on the
Haiphong Road

持槍警察和他的防線

Gun Armed popo and it frontline

持棍速龍

An Athlon holding stick and sheild

一隊警察在尖沙咀A出口防近走過嚇怕市民

A team of popo marching near exit A of TST station, everyone scary about them.

一班綠衫在安全島列陣，有警察過馬路。

A Group of POPO defending a safe island and some popo crossing the road.

一對外情侶站在花槽上觀看香港警察

A Pair of Foreign couple stand on flower rack to watch popo.

美國隊長護送市民離開戰埸

A Captain America Cosplayer guarding citizen to leave battlefeild

貼錯圖

何謂好？

是咁的，今日係屋企畫萬聖節賀圖

聽晚出老蘭畫「真。萬聖節」賀圖
當然想趁萬聖節玩嘅就去維園—＞老蘭，想悼念８３１唔想玩嘅就去太子
無論如何聽晚都要出黎

今日係萬聖面具派對，很多人穿著各種鬼怪服裝來到維園，有記者現埸報道。

記者採訪臷馬面具和膠龍面對的參加者。

有人將一個Ｖ煞Figure放在地上任人拍照，甚至還自行打燈。

晚飯後回來看見有人被警察搜身並帶走。
混亂中得知有一男一女。

男的叫陳悛倫（或同音字），女聽不到名字
被送往灣仔警署

乘車去到隊頭，看見警察在蘭桂芳路下的十字路口佈防，禁止市民進入興祝萬聖節，強行關閉整個酒吧區。

有記者採訪期間中胡椒噴霧，自行洗眼。
今晚至少見到有三個記者被噴，甚至還有建制派記者受到這樣的對待。

警察防線突然推進，但示威者絲毫不會後退，有記防線外拍攝警察工作情況

恐佈份子用催淚彈攻擊平民，大家都慌忙逃生。
興此冋時，有人在電車站外小呼叫電車乘客下車

是咁的，我買左套水溶粉彩黎玩
一開始係屋企試畫

隻腳想改都改唔到，容錯率好低
套野好有脾氣，對紙嘅要求好高，但係畫版布上面反而ＯＫ
配合塑膠彩補色效果幾好

今日囉左出去荃灣試畫
希望係一個集會現埸畫下Ｄ彩色野
起碼快過塑膠彩

７時正，在曾同學（建仔）中彈位置的默立活動。

7pm, Silent stand event at The place which Studtant Tsung got shooted last month.

８時許，荃灣廣埸外的行人路的公民廣埸活動，在觀看有關香港議會制度的記錄片後，參加者即埸發表意見，有記者在現埸記錄。

8pm, Civic Square Event Outside Tsuen Wan Plaza. Citizen Share their opinion after they watch a documentary of Hong Kong parliament. Some press are recording.

行裝輕便左，作畫時間比塑膠畫短小小，但都要半個鐘左右
下次係無咩時間壓力嘅純集會活動下可以一試
但主戰埸都係囉番塊板畫碳枝

聽日，港島見

唔識藝術
不過好似比開頭攞多左好多唔同角度
再加埋你既文字
越嚟越好睇
推

帶著畫紙和顏料路過連儂隧道，順便留下 三張物寶幫助重建。

Drawing 3 posters to help rebuild Lenon tunnal.
"Never Forget!
She got sexul abbuse from POPO with unreasonable and imformal nude Body search"

第二張默寶
第三張請到現埸尋寶

Second poster:
"HKer ?Revenge!
Why still kneel down!"
(With a Terrorist shot to kill akneel person with many spectator)

The third poster Is waiting for your discover

恐佈份子在橋底聚集

Terrorist Group under a beidge

更多恐佈份子

More Aimed Terrorist

恐佈份子阻塞主要道路，並舉旗恐嚇市民

Terrorist block the road and rise the flag to menace Citizen nearby.

戴上全保護面罩的陳傅道和守護孩子行動成員

Preacher Chan and his "Protact Children"Allied

在亂世當中依然維持服務的希慎廣場
雖然黨鐵出口關了，但職員依然盡力指路給市民

Hysan Plaze serve normal under
civil war.
Thouget EmptyR Closed The exit, Hysan Staff try their best to guide the exit path for the people whe need.

＊現埸唯一圖像記錄
＊This is the only Graphic record
恐佈份子以化學武器攻擊希慎商埸，大量市民湧入後梯避難。
清潔員打開潔員室讓有需要的人去洗眼，亦派發紙巾幫助市民。

Terrorist attacks Hysan Plaza with chemical weapon, tons of citizen run into stair for Refruge.
Janitors Open Cleaning room for frash water to wash Citizen's eye. They also give tesure to help citizen.

逃離希慎廣埸後，示威者者恐慌逃跑，被糖水店拉入鋪入面消費。
如此奸商竟然想發國難財？當然要懲罰他們！

Exit Hysan Plaza, there are incoming chaos.
I get into a Dessert Store Under Chaos.
Let punlish(Buy more) "Meet Fresh"!
記得懲罰佢！

在糖水鋪有閒情逸志去玩水溶粉彩，店員間中拉閘擋狗，亦會開門給人客進來消費

Dessert store is safe enough for me to play watercolor pastels. Their staff close the gave to protect their customer,and open door to serve more customer

化學武器（催淚彈）漂進店入面，顧客都掩住口鼻
同時有人在店內洗眼。

Chemical weapon（Tear Gas） get into the store, every one cover their face.
Some people washing their eyes in the store.

恐佈份子大軍壓境，人們爭先恐後地湧入店入面。

Citizen panic and rush into store under terrorist attack.

至少店入面是安全的

At least their are safe inside the store.

店外有恐佈份子列盾陣推進，有人從盾陣入面跑出並企圖綁架市民。

Terrorist march with sheild, some rush out and try kidnep Citizen.

大家齊來懲罰真正的黃色商店
Let everyone "punlish"the true YELLOW store

Pish

大埔超級城因開花活動而來的街坊，人數不多
Some citizen Join the "Flower blow"Event and grouped in Tai Po Mega Mall, but not enough.

大埔廣埸的美心西餅被裝修，大批防暴到埸。
Maximscakes at Tai Po Plaza had been attack, So many POPO go there.

大埔超級城Ｄ區對開的恐佈份子，他們下車列陣然後上車離開。
Terrorist outside the D Area of Tai Po Mega Mall, they Line up and go back to their car.

記者忙裏偷閒，和同事一起自拍
Press find a moment of relax and take a self photo with his teamage.

恐佈份子企圖攻入商埸，有區議員助理到埸了解，亦有記者拍攝
Terrorist attacking Tai Po Mega Mall, A Councillor Assistant try to mediate and press are recoarding.

恐佈份子第一次攻入商埸，然後撤退
Terrorist rush into Tai Po Mega Mall and fallback.

有人血糖過低不適暈倒，ＦＡ舉高她雙腳令她血液流向腦部協助蘇醒，職員到場了解
A lady feel sick because low blood sugar.
A First Aider pull up her lag to help she awaake, and also a straff stand by there.

恐佈份子在橋上列陣，封鎖通往大埔廣埸的路。
記者處之泰然，在玻璃門前的汽水機買飲品
Terrorist line up on bridge and block the way to go Tai Po Plaza.
A press dont afraid them and buy drinks at drink machine in front of grass door.

大埔人只會圍觀
有恐佈份子脅持人質，但大家都無動於衷
Why Tai Po people still watching?
A group of terrorist hostaging a boy!

她，只是不幸跌倒。
恐佈份子第二次攻擊商埸時，她就被綁架了
我在樓上看得很清楚。
Ya, just a unfortunate.
She fall down when terrorist rush into Tai Po Mega Mall second time.
I see it very clear at second floor.

她有一瞬間只與我相距幾步之格，為甚麼我不用畫板幫她突圍？
她呼叫救命，但沒有人去拯救她。
雖然街坊決定不再圍觀了，塞在商埸門口要求恐佈份子放人，但只流於口號。
香港人反抗？
She Asked for help, But Nobody Came.
When the citizen charge to the territist, I have a instant to keep closed with the captured girl.
Why I dont save her with my wooden artboard?
Everyone just stuck the opened door and yalling, but no nothing to save her, Is HKer really revenge?

想問下樓主幾歲
畫左幾耐野

20尾
畫左年幾

是咁的，我亂入左某個業主臨時大會，睇住班街坊圍屌保安代表

昨天，屋院保安主動開門給恐佈份子進入花園平台抓人，所以今天他們開了個大會要求保安公司交代，但保安公司只是派了個代表，然後甚麼事都沒答應。

Yesterday a Group of terrorist(so called"POPO") rushed in to the estate area and the Guard Opened the Door to them.
Angry Proprietor Group in the Garden, The
Security Company pull a small potato to "listen" their complain and don't fuckin care them.

在後面扶著喇叭的保安

A Guard holding a Speaker behind the angry people.

發表意見的師奶
「公開CCTV你們話有私隱問題，咁炒左果個開門嘅保安啦！我們唔放心讓他看門口。」
「你們話等待調查結束先可以決定如何處置他，咁在調查期間停佢職啦！」

A Lady Yalling her opinion.
"You said cannot make public the CCTV because the Privacy issue, YOU CAN JUST FIRE THAT GUARD!"
"You said you need to wait for the Investigation, WHY YOU DONT SUSPEND HIS DUATY? I DONT WANT HE TO GUARD MY HOUSE!"

屌，Ｄ圖又亂左

今日是惡法生效的一個月,一班網民戴上V煞面罩去到尖沙咀宣讀宣言
Just like "V for Vendetta" Many protester wear Vendetta mask and march in TST,

遊行中途，有人用玻璃膠封住中資銀行的門口
Duling the match, a posteter block a Chinese Bank with jelly Glass glue.

遊行隊伍在市政局百週年紀念花園宣讀宣言，並高舉五隻手指代表五大訴求。
Protester march into Urban Council Centenary Garden and post a declaration,they also rise 5 fingers for "5 Demands, no one less".

集會結束後，有人走到清真寺對開，有前線呼籲各位撤退並在旺角再會合，但我沒有跟他們去旺角。
After the assembly, so people go to TST police station (next to Mosque). A leader stand up and Advice protester to retreat and group in Man Kwok, but I just go home directly

回家途中我見到六名恐佈份子在某幢住宅外埋伏
When I go home, I saw 6 terrorist camp next to entance of a building.

貼堂作品
"POPOckroach" is a good name for the terrorist.

「周梓樂同學 安息」
今日，在出門去慞念會之前，我趕製了一塊紙皮立碑，當作一份祭品送到他的慞念會上面

"RIP Student Chow "
Be for I go to his Memorial Ceremony, I drawn a Cardboard Monument as a Sacrifice to him

放置在花堆中的紙碑
Cardboard Monument inside the Sacrifice flowers.

悼念會現埸，有很多人排隊獻花，會台上亦有不同崗位的手足分享，台下亦有不少人觀看。
可是現埸太多人亦太嘈，所以我去到龍和道那邊的前線繪畫。

A Monent of Memorial Ceremony.
Tons of people quote to giving flowers, some protesters from different post to share their feeling, and many of them sitting in front of the stage.
However, thereare overcrowd and noisy, and I go Lung Wo rodd frontline to conitnus my drawing

手足隔著龍和道，和政府總部入面的恐份份子對峙

Protester and Terrerist Confrontate bewteen Lung Wo Road.

隨便畫了兩個BlackBlock的身影
Two Random BlockBlock Frontliner.

有遊客舉高手機拍照
警察宣告十分鐘後清埸，前線手足呼籲各位撤退
所以我中斷了網畫離開了悼念會

A pair of Tourist take up a phone and take photo.
However, POPO announce that they will clear Tamor Park ant kidnap Citizen.
Frontliner Demond everybody leave together, So I stop drawing and leave battlefield

昨天，周同學的死訊被公佈了
人們自發到新城市廣場慞念

Yesturday, Student Chow's death have been Announced.
Sha Tin Citizen go New Town Plaza to grieve over him.

在新城市廣埸靜默的人們
Silence Prayers in New Town Plaza

恐佈份子因不明理由包圍一間大埔廣埸的一間小食店
Terrorist Surround a food store at Tai Po Plaza with out any reason.

聽說國難五金在大埔廣埸開店，所以有一班恐份份子在大埔廣埸的走廊並和市民對罵
I have heard that "National Clamity Ironmongery(國難五金)" have been open at Tai Po Plaza, Hence The terrorist hold at 2F outside corridor and Yalling to Citizen.

畫中人：「你畫得真漂亮」
老實說，一張畫怎樣演繹，完全是由觀看者去決定的，正如我可以定題「一班持盾恐钸份子」
"You Draw Well" Spoken by the drawn.
The meaning of a painting is defended by the watcher, As I can add a tittle that "Aimed Terrorist with stick and shield"

橋上的市民和入侵一田入口的恐佈份子
Citizen on the bridge and Terrorist outside the
Entrance od YATA Department store.

恐佈份子脅持兩男三女並以「她持有噴漆」為理由綁架其中一個女人。
恐怕會在恐佈份子巢穴強暴
Terrorist Capture 2 boys and 3 girls, and kidnap 1 girp of them to their base,
I am afraid the kidnaped girl will be raped by that terrorist.

恐佈份子用激光照射香港市民，市民也用強電筒還擊，演變成一埸「激光大戰」
Terrorist shot Lazer light to Citizen, and Citizen reverge by their spot light.
Finally become a "Lazer Battle".

有警察會看我的畫，各位看到畫不要隨便報夢

媒界是中立的，但演繹媒體的人是有立埸的。

正如義士繪畫流傳到撑警人士手中可以變成抺黑材料，有關警察的繪畫也可以變成歌頌警察的文宣材料。

作為一個香港市民，稱呼香港警察做「恐佈份子」，已經非常客氣，至少還是人類。
我是很尊敬能夠在亂世中做一番大事的「恐佈份子」，所以我沒有辱警，亦不會鼓吹任何人挑釁警察或做非法行為。

Some Police may watch my drawing, Please don't share Your "Dreaming" on my page.

Media is neutral, but the people who express the media always have a stand.

As a drawing of protester can be a Black material when a Pro police person get it, a drawing of police attack can be a positive promote of Police.

As a normal HKer, Calling HK Police "Terrorist" is concession, at least they are human.
I feel positive of the terrorist, because they can hold their ruling by horror and force, so I am not insult anybody and not suggest anyone to taunt police or do illegal actions.

早上和理塞，黨鐵秒速跪下。
往兩個方向的接駁巴士都排了很長的隊。
MTR suspend from this morning, the interstation bus of two direction quote long lines.

放工之後，我看到一個火燒RB，有消防在救火，其後有綠衣人清理
After my duty, I see a burning Road Board, Fireman taking of this and than grreen POPO remove those RB.

市民收集早上施放的催淚彈頭並用索帶綁成藝術品。
地上還遺留了抗爭時使用過的水喉。
Citizen correct the Tear Gas warhead and connect those by Cable as a Artwork.
There are also watertube used for Revolt on the ground.

市民坐在擺滿碎石和雜物的無車道路中間聊天。
Citizen sitting in the Carless road with tons of stone and junk.

有熱心市民運來大量外賣，可是大家一早已經吃飽了飯，紛紛拒收。
Some people gifting some take away meal , However,most of us have already taken dinner and refause it.

十字路口上，有人設置了路障，亦有人隔著柵杆聊天
At a crossroad, some people set up roadBoard, and some Citizen Chatting bewteen the neightboor

有人破壞十字路口的街燈和路標，隨後有區議員到埸視察。
Somebody distory Traffic lamps and signs, A District Councillor seperate after distruction.

tui m dou jiu tui

好西利，有冇諗過展出

巴打本身有無帶gear傍身? 始終喺前線寫生會有一定風險

無裝勝有裝，唔拉任何嘲諷
間中POPO當我自己友

裝備留比前線啦，我最多帶個P95隔一隔

樹窿再次歡迎大家加入
知道過去兩個月，大家既生活都過得好壓抑。有人係依兩個月之間同父母嗌大交，同伴侶分手，同朋友斷交，有人晚晚夜歸，有人用到無哂錢。或者你覺得好迷惘好無奈，或者你覺得無岀路。有見及此，開左個谷俾大家入黎吐下苦水，只談現實，不談夢境。希望大家可以舒發下，減減壓，然後大家一齊繼續向前行。

發緊想發未發就發夢都唔好係公海講
保障大家安全

講明先 係歡迎任何人講既
理得你藍定黃 狗定人 貓定兔
我地好希望大家可以有個好始既渠道釋放咁耐以來既情緒
如果大家有朋友仔想入來都無任歡迎咖

同埋記得不指責不要質問 任何指責及質問均無助大家發洩情緒

link:

有無試過食TG

昨晚入左安全屋，而家返到屋企放番琴晚同今朝嘅畫

琴晚：
在新城市中心電梯上戴著咪指揮的指揮官

示威者快閃封路，並塗黑巴士玻璃阻止其行駛
縱然如此，示威者還是向巴士道歉，真的可愛的抗爭者。

圍城必缺，這是個新學說
RB留一條行車線，使自私的香港人不會幫其他人搬開路障

我打算返回本區參加自己區的開花行動
可是吐露港己經行不了車，我只能去馬鞍山投靠朋友
抱歉，今晚我做了逃兵

在城門河看到對面岸射TG，然有東西燃燒著（後來才確認是警車！）

第日起身我直接去中大

在崇基入口有個大型物資站，有人在學校內部駛來一架貨車，將物資送到山腳下的前線。

At a big supplies station at Chung Chi College, A Stutent drive a truck to transport.

大學生在停車埸休息，有人蓆地而睡，有人食飯盒，也有人遠望著山腳下的形勢。

Student rest in Car Park, somebody sleep on the ground, somebody having their lunch, and somebody overwatching undermountain.

魔法師調制魔法藥水
Mage mixing "Magic water"(Molotov)
Drawing witch cap for a joke.

學生封死一橋，並以竹枝，木板和枱凳建築防線。

Student Stuck bridge one complately by woodboard, bamboo and table.

二橋打開了一條小通道給人通過，嬌上面有三個體育裁判台，分別都有人監視周圍的情況。
傳說中的弓箭有在這邊出現。

Student open a small path at bridge two, they move three referee tower to overwatch this area and aimed with bows and arrow.

Lee幾日去左中大同理大畫畫
由於攰得濟所以而家先PO

14號朝早入左中大

在山路，入中大前的RB，他們很聰明地留下一條邊道讓人通過並留有哨兵。
Road block At the Mountain road, They left a gap and some scout to filter people, So Clever.

有ＦＡ在醫療站幫同學背脊貼藥布
A First Aider stick Relief Patch. on a Student's back.

中大飯堂，由飯堂老闆帶領一班學生運作。
學生們連如何芡汁也要慢慢提點，甚至連飯也煮得半生不熟，不過大家還是吃得一餐溫飽。
由於沒有收銀和侍應，所以大家隨心付費，喜歡給多少錢就給多少，亦要自行收拾和清洗自已的碗筷。
我自已就給了一百塊支持這間支持學生的良心飯堂。

School canteen, runing by Canteen holder and Group of student.
The newbie need some guy to pour sause and they cook rice badly, Overall, the meal can warm our heart in this situtation.
As there are no waiter or washman, we need to clean up table and wash our dishes, and the charge are freedom, so I paid $100 for the canteen which support Student.

由於沒有清潔工，學生統籌校園內的垃圾處理工作，收集好各地的垃圾並用貨車運到校門外；亦有熱心人士將膠樽各部份分類回收。

There are no cleaner in CU, Student organize Waste treatment by theirself.
They collect all the trash ansuse a track to transport to the exit.
And their are some people to Separate plastic bottle in to different park to recycle.

二號橋，ＣＵ入境站的情況
學生以竹枝，木板和兩傘築成防線戒備二號橋。
有人吃煙提神，亦有人倦極而睡

2nd bridge, inside the "CU department gate"
Student use bamboo,woodboard and umbrealla to build a simple defendes.
Some student smokeing and someone tried to sllp on the ground.

二嬌某座裁判塔上的哨兵，用望遠鏡觀看四周
A Scout Overwatch on the refree tower on the 2nd bridge.

時以夜深，在四條柱山口有人築起火爐燒柴取暖，同學將大型木條築成防線，亦把多餘的中型木枝鋸成細枝並準備放入火堆。
畢竟夜晚的山上是很凍的，生個火取曖也無可厚非

At the exit of the mountain road, someone set a campfire by brick.
Student collect big wood for Roadblock, and gut the small one in to wood stick to burn in BBQ.
It is reanonable, because there are too cold on the mountain at night.

好想跟隊一齊畫

１５號晚就入左理大
返工撚表示…

抗爭者封鎖紅隧的行人天橋，並在路面放上大量碎石，只留了一小段馬路給行人通過。
Freedom Frighter block the walking bridge
of Habour tunnal and left tons of blocker on the road
Only a small sare area to walk throught

被焚毀的紅隧收費亭
A burned Toll booth of Habour Tunnal

理大封鎖了所有入口，只留了正門。
他們在正門後放設置安檢區，為所有「入境」人士搜身和搜袋，確保沒有帶備武器的便衣警察混入

Freedom Frighter block all entance of PolyU but the main entrance.
They set up a Security check area for all
Inbound people, and frisk every one to prevent armed terretis spying inside the Poly U.

理大玻璃屋咖啡店由學生接手營運，提供飲品和少量熱食.
Grass House cafe take over by Student, provide drinks and light food.

玻璃屋被接手是有段故事。
玻璃屋是「店員藍老闆黃」的鋪頭，店員在學生加強學校防禦的時候和他們口角，因而連累店鋪被裝飾。
後來老闆打電話回學校，說他人在外國並支持學生運動，所以無條件開放店鋪和存貨給學生使用。
學生亦張貼道歉聲明在店鋪外面，亦宣言這是黃店要日後多多支持。

That is a story behind Grass House cafe.
Grass House cafe is a "Yellow store with Blue staff", The staff conflict with Freedom Frighter, caused Cafe got "decorate" and damaged.

The Holder of the cafe phone back to PolyU form foreign city and claim He support Student Protest.

He allow Student to use his store and his storeage during the Univercity defending war.
The Freedom Frighter stick a Apology statement outside the Grass House.They also claim the Grass House cafe is a Yellow store and support it later.

理大的主飯堂，同樣由學生管理
飯堂人手過剩，有不少帶著玩樂的心態隨便叫賣，甚至蓋過宣佈聲音。

Main canteen of PolyU, also take over by student.
However their are too many people, some of them just peddling with fun and cover the Announcement

飯堂的廚房規則
Rule of kitchen, it is not jokeing.

主物資站在飯堂，大家食飯的同時，隔離有人搬揮物資備戰
Main Supply stor is inside the main canteen, Someone tranforeing Supply beside the people who eating dinner.

魔法師指導新手如何調配魔法藥水
Mage teahing newbie how to mix "Magic water"(Cocktail)
I draw WitchCap as a joke

理大的保安室，依然有保安當值。
門外被寫上「任由狗隻進入校園」的字句
Guard center of PolyU and alos someone on duty.
"Allow DOGS get into Collage" are written outside door.

通往理大的行車天橋被磚牆封住。
同學們趁僅餘的空閒時時坐下聊天。
Car bridge blocked by brick wall.
Student chating at a linited safe time.

在物資堆中倦極而睡的三個女義士
Three Lady sleeping inside the supply.

理大人缺乏抗爭經驗，第一天只靠外援戰鬥
但今天他們吸收經驗，準備充足地戰鬥
祝武運亨通

With Leak of experience, PolyU are defended by foreigner at first monent.
However, with the experience last night, I think their are ready to defend their collage.
Good luck.

推呀